{"blocks": [{"words": {"actividad": [0, 1], "apoyo": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Si algo est\u00e1 demostrando el equilibrio\n    presupuestario y la bajada de impuestos es que son el mejor instrumento\n    para estimular la actividad econ\u00f3mica y la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001666\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Con esta reforma se demuestra que la estabilidad presupuestaria es el\n    mejor camino para activar, para mejorar e impulsar la actividad\n    econ\u00f3mica, para crear empleo y tambi\u00e9n para mejorar la cohesi\u00f3n de la\n    sociedad espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001666\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esta rebaja se va a notar en\n    primer lugar en la creaci\u00f3n de empleo, y en segundo lugar en el apoyo a\n    los colectivos m\u00e1s necesitados. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001666\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"ave": [3], "trenes": [1], "alta velocidad": [0], "madrid": [2]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... QU\u00c9 POSIBILIDADES DE UTILIZACI\u00d3N, TANTO\n    DE TRENES CONVENCIONALES COMO DE ALTA VELOCIDAD, VA A TENER EL POTENCIAL\n    VIAJERO QUE PRETENDA USAR EL SERVICIO FERROVIARIO EN ARAG\u00d3N, TRAS LA\n    PUESTA EN FUNCIONAMIENTO DE LA L\u00cdNEA DEL AVE ENTRE\n    MADRID-CALATAYUD-ZARAGOZA-LLEIDA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"alta velocidad": [0, 1, 2], "madrid": [5, 6, 7, 8], "l\u00ednea": [9, 10], "trenes": [3, 4], "fomento": [12, 13], "ave": [11]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada ya tuvimos ocasi\u00f3n de conocer en este\n    mismo Pleno que se admit\u00eda el retraso de la fecha anunciada por el\n    Gobierno para la puesta en marcha de los servicios de alta velocidad\n    Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tambi\u00e9n el propio director de transportes de la DGA, del Gobierno de\n    Arag\u00f3n, ha indicado esta misma semana que ni el Ministerio ni RENFE est\u00e1n\n    ofreciendo informaci\u00f3n de c\u00f3mo prev\u00e9n que funcione este servicio y sin\n    esa informaci\u00f3n sobre frecuencias, precios, servicios, dif\u00edcilmente\n    podemos planificar el impacto de la alta velocidad en los servicios de\n    ferrocarril convencional. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... De\n    hecho, seg\u00fan respuesta del propio Gobierno, se ha reducido en 54.000 los\n    usos del denominado bonocity Madrid-Zaragoza-Madrid desde 1996 hasta el\n    2001, debido a la dr\u00e1stica disminuci\u00f3n del n\u00famero de trenes donde se\n    puede utilizar este servicio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro, la semana pasada ya tuvimos ocasi\u00f3n de conocer en este\n    mismo Pleno que se admit\u00eda el retraso de la fecha anunciada por el\n    Gobierno para la puesta en marcha de los servicios de alta velocidad\n    Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hasta\n    el propio Partido Popular de Zaragoza\n    hizo p\u00fablico a los medios de informaci\u00f3n un comunicado de prensa este\n    mismo mes, en el que ped\u00eda y cito textualmente: Fomento debe marcar y\n    hacer p\u00fablica una fecha concreta para la inauguraci\u00f3n de la estaci\u00f3n\n    intermodal y la puesta en marcha de la l\u00ednea Madrid-Zaragoza. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... De\n    hecho, seg\u00fan respuesta del propio Gobierno, se ha reducido en 54.000 los\n    usos del denominado bonocity Madrid-Zaragoza-Madrid desde 1996 hasta el\n    2001, debido a la dr\u00e1stica disminuci\u00f3n del n\u00famero de trenes donde se\n    puede utilizar este servicio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hasta\n    el propio Partido Popular de Zaragoza\n    hizo p\u00fablico a los medios de informaci\u00f3n un comunicado de prensa este\n    mismo mes, en el que ped\u00eda y cito textualmente: Fomento debe marcar y\n    hacer p\u00fablica una fecha concreta para la inauguraci\u00f3n de la estaci\u00f3n\n    intermodal y la puesta en marcha de la l\u00ednea Madrid-Zaragoza. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hasta\n    el propio Partido Popular de Zaragoza\n    hizo p\u00fablico a los medios de informaci\u00f3n un comunicado de prensa este\n    mismo mes, en el que ped\u00eda y cito textualmente: Fomento debe marcar y\n    hacer p\u00fablica una fecha concreta para la inauguraci\u00f3n de la estaci\u00f3n\n    intermodal y la puesta en marcha de la l\u00ednea Madrid-Zaragoza. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por este motivo hacemos la\n    siguiente pregunta, al objeto de conocer algunas de las previsiones que\n    tenga previsto RENFE, el GIF y el Ministerio de Fomento: Se\u00f1or ministro,\n    \u00bfqu\u00e9 posibilidades de utilizaci\u00f3n, tanto de trenes convencionales como de\n    alta velocidad, va a tener el potencial viajero que pretenda usar el\n    servicio ferroviario en Arag\u00f3n, tras la puesta en funcionamiento de la\n    l\u00ednea de AVE entre Madrid-Calatayud-Zaragoza-Lleida? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"trenes": [6, 7, 8], "l\u00ednea": [14, 15], "alta velocidad": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "red convencional": [16, 17], "red": [9, 10, 11, 12, 13]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por la utilizaci\u00f3n de los trenes convencionales y\n    de alta velocidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda me pregunta por la utilizaci\u00f3n de los trenes convencionales y\n    de alta velocidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto, por las l\u00edneas y los itinerarios\n    convencionales seguir\u00e1n existiendo servicios de viajeros y seguir\u00e1n\n    circulando b\u00e1sicamente los trenes de mercanc\u00edas, utilizando las mismas\n    estaciones que hay ahora, con la \u00fanica diferencia de que aquellos\n    tr\u00e1ficos que se trasladen a la red de alta velocidad, no necesitar\u00e1n en\n    la misma proporci\u00f3n los servicios correspondientes en la red\n    convencional. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or diputado, comienzo por recordarle que una y otra vez en mis\n    sucesivas comparecencias y respuestas he insistido en que la puesta en\n    servicio de la red de alta velocidad no supone el cierre de ninguna l\u00ednea\n    convencional, y lo vuelvo a reiterar, supongo que con el mismo \u00e9xito que\n    las anteriores afirmaciones. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En Arag\u00f3n la red ferroviaria de alta velocidad\n    dispondr\u00e1 de tres tipos de trenes: en primer lugar, los trenes de largo\n    recorrido, los trenes de ancho UIC, los trenes de alta velocidad que\n    hemos encargado a Siemens y a Talgo, que dar\u00e1n servicio a Arag\u00f3n en las\n    estaciones de Zaragoza, Huesca y Calatayud, hasta que en el futuro est\u00e9\n    tambi\u00e9n concluida la l\u00ednea hacia Teruel. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y finalmente, las lazanderas de ancho variable, tambi\u00e9n de\n    alta velocidad que fabrican CAF, Alsthon y FIAT, y que desde Zaragoza,\n    Huesca y Calatayud podr\u00e1n operar en la red de alta velocidad y tambi\u00e9n\n    sobre la red convencional, estableciendo enlaces, por ejemplo, con\n    Pamplona, con Logro\u00f1o y con Teruel, sin que el viajero tenga que cambiar\n    de tren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente le recuerdo que est\u00e1n en concurso 44 cabezas\n    tractoras tambi\u00e9n de ancho variable, que van a permitir intensificar los\n    servicios que utilicen simult\u00e1neamente la red convencional y la red de\n    alta velocidad, optimizando las posibilidades de conexi\u00f3n de todas las\n    estaciones, con independencia de la red en que se encuentren. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001658\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"fomento": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... HA PREVISTO EL\n    MINISTERIO DE FOMENTO LOS CAMBIOS LEGISLATIVOS QUE EVITEN DIFICULTADES EN\n    LOS TR\u00c1MITES DE EXPROPIACI\u00d3N DEL SUELO NECESARIO PARA LAS GRANDES\n    INFRAESTRUCTURAS ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001668\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [2], "seguridad": [0, 1]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... La seguridad jur\u00eddica es un bien\n    deseable para ambas partes, en orden a evitar de un lado litigiosidad\n    innecesaria, o a crear incertidumbres sociales y pol\u00edticas por la propia\n    valoraci\u00f3n de los terrenos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001668\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tanto la aparici\u00f3n de nueva normativa, como\n    en su d\u00eda fue el Real Decreto 4/2000, que en ese mismo a\u00f1o trataba de\n    movilizar m\u00e1s suelo en favor del abaratamiento de la vivienda, como la\n    aprobaci\u00f3n de los instrumentos urban\u00edsticos de ordenaci\u00f3n urbana por\n    parte de los diferentes ayuntamientos, crean nuevas situaciones que es\n    preciso abordar para mejorar esa seguridad jur\u00eddica y evitar la aparici\u00f3n\n    de diferentes criterios expresados incluso en distintas sentencias\n    judiciales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001668\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"...  Sin ninguna duda, la ejecuci\u00f3n de grandes\n    infraestructuras en Espa\u00f1a se ve afortunadamente en un momento yo dir\u00eda\n    excepcional por su n\u00famero y por su valor social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001668\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Por ello, y con la\n    finalidad de precisar los criterios generales de valoraci\u00f3n de la citada\n    ley, hemos introducido en el anteproyecto de ley de medidas fiscales,\n    administrativas y de orden social, que en estos momentos se est\u00e1\n    discutiendo en el Senado, una modificaci\u00f3n del art\u00edculo que pretende\n    evitar los problemas planteados por las resoluciones a que me he\n    referido, que no s\u00f3lo son contrarias a los criterios de la ley, sino\n    tambi\u00e9n de la Ley general de expropiaci\u00f3n forzosa, ya que dan lugar a\n    valoraciones muy por encima del valor real del suelo y adem\u00e1s podr\u00edan\n    hacer inviables grandes infraestructuras de inter\u00e9s general. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001668\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"...  El Gobierno\n    piensa seguir manteniendo la coherencia que ha mantenido durante todas\n    las discusiones en la Uni\u00f3n Europea que ha permitido la aprobaci\u00f3n de los\n    paquetes Erika I y II y en particular, como ha indicado el presidente del\n    Gobierno en su carta al presidente de la Comisi\u00f3n y al presidente de\n    turno del Consejo, va a dar prioridad a la constituci\u00f3n de la Agencia\n    Europea de Seguridad Mar\u00edtima. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "apoyo": [2, 3], "seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Apoyamos la creaci\u00f3n de la agencia de seguridad mar\u00edtima que\n    se viene gestando en la Uni\u00f3n Europea desde el a\u00f1o 1994 y le damos la\n    bienvenida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, para que usted tenga la oportunidad de\n    rectificar una afirmaci\u00f3n que ha realizado en la contestaci\u00f3n a un\n    diputado de mi grupo parlamentario, quiero poner en su conocimiento y\n    pongo como testigo al presidente de la Comisi\u00f3n de Exteriores, don Jes\u00fas\n    Posada, que este diputado que le habla en representaci\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en la Comisi\u00f3n de Exteriores en sesi\u00f3n celebrada el d\u00eda 16,\n    es decir, anteayer por la tarde, reiter\u00f3 una vez m\u00e1s -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\"-, la preocupaci\u00f3n y apoyo del Grupo Parlamentario\n    Socialista a las actuaciones que tiene que llevar a cabo el Gobierno ante\n    los foros internacionales de justicia, a efectos de demandar al armador\n    del buque, a los fletadores de la carga y a toda una larga serie de\n    sociedades instrumentales radicadas, unas, en pa\u00edses de la antigua Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, otras, en Gibraltar y, otras, en otros para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro de Fomento, para que usted tenga la oportunidad de\n    rectificar una afirmaci\u00f3n que ha realizado en la contestaci\u00f3n a un\n    diputado de mi grupo parlamentario, quiero poner en su conocimiento y\n    pongo como testigo al presidente de la Comisi\u00f3n de Exteriores, don Jes\u00fas\n    Posada, que este diputado que le habla en representaci\u00f3n de mi grupo\n    parlamentario en la Comisi\u00f3n de Exteriores en sesi\u00f3n celebrada el d\u00eda 16,\n    es decir, anteayer por la tarde, reiter\u00f3 una vez m\u00e1s -y est\u00e1 en el\n    \"Diario de Sesiones\"-, la preocupaci\u00f3n y apoyo del Grupo Parlamentario\n    Socialista a las actuaciones que tiene que llevar a cabo el Gobierno ante\n    los foros internacionales de justicia, a efectos de demandar al armador\n    del buque, a los fletadores de la carga y a toda una larga serie de\n    sociedades instrumentales radicadas, unas, en pa\u00edses de la antigua Uni\u00f3n\n    Sovi\u00e9tica, otras, en Gibraltar y, otras, en otros para\u00edsos fiscales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Adem\u00e1s ofrec\u00ed el apoyo para actuar tambi\u00e9n contra las agencias de\n    clasificaci\u00f3n, concretamente contra la Agencia de clasificaci\u00f3n y contra\n    las empresas aseguradoras. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [0, 1]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... tenga una visi\u00f3n limitada\n    de la agencia, en la exposici\u00f3n de motivos del reglamento por el que se\n    crea se afirma que la agencia se convertir\u00e1 en el \u00f3rgano t\u00e9cnico que\n    proporcionar\u00e1 a la Comunidad Europea los medios necesarios para actuar de\n    forma eficaz en la mejora de las normas de seguridad mar\u00edtima y\n    prevenci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por eso, se\u00f1or\u00eda, como no le voy a seguir\n    detallando los objetivos y las actuaciones que tiene previstos la\n    agencia, es mucho m\u00e1s constructivo que nos pongamos de acuerdo en c\u00f3mo\n    optimizar las posibilidades de la agencia europea de seguridad mar\u00edtima. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001679\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... \u00bfVe usted\n    cu\u00e1les son las consecuencias de una pol\u00edtica r\u00e1cana en servicios de\n    seguridad? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001680\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [0]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Mire usted, ese centro existe, tiene 144.000 metros cuadrados y posee unas\n    instalaciones que lo han convertido en uno de los mejores centros\n    europeos de formaci\u00f3n en seguridad mar\u00edtima. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001680\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 RAZONES\n    IMPIDIERON AL MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE DESPLAZARSE A GALICIA UNA VEZ\n    CONOCIDA LA CAT\u00c1STROFE DEL PRESTIGE ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ores del PP, est\u00e1n actuando ustedes como los ultrasur del Madrid. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, no hay ninguna raz\u00f3n ni ha existido ninguna dejaci\u00f3n de las\n    responsabilidades del Ministerio de Medio Ambiente, con mayor o menor\n    acierto, en el ejercicio de sus competencias y de sus responsabilidades\n    en este desastre ecol\u00f3gico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Usted piensa que ser ministro de Medio Ambiente es disfrutar\n    de los parques naturales, y eso no es as\u00ed, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ser ministro\n    de Medio Ambiente es cuidar del medio ambiente: de los parques, de las\n    playas, de todo eso, se\u00f1or ministro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, como veo que usted no tiene el m\u00e1s m\u00ednimo inter\u00e9s en discutir qu\u00e9\n    es lo que se ha hecho en el Ministerio de Medio Ambiente desde el primer\n    momento en el \u00e1mbito de sus competencias, de la protecci\u00f3n y la\n    regeneraci\u00f3n de la costa y del parque nacional, como usted no tiene\n    ning\u00fan inter\u00e9s, se\u00f1or\u00eda, s\u00f3lo le dir\u00e9 dos cosas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001643\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... ENTIENDE EL\n    MINISTRO DE MEDIO AMBIENTE QUE LAS REPERCUSIONES AMBIENTALES DE LA\n    CAT\u00c1STROFE DEL PRESTIGE EST\u00c1N SIENDO TRATADAS EN LA FORMA ADECUADA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001644\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... La gran pregunta que le formulo a usted y a todo el Partido Popular es:\n    \u00bfCu\u00e1l va a ser el coste social, econ\u00f3mico y ecol\u00f3gico en Galicia como\n    consecuencia de los errores cometidos y reconocidos por ustedes? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001644\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En el plano social la uni\u00f3n y la solidaridad se han visto rotas con la\n    aparici\u00f3n de TRAGSA. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001644\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Quede claro\n    que en estos momentos lo que nos debe ocupar y preocupar  -as\u00ed lo\n    entendemos al menos desde el Gobierno- es intentar luchar cada uno dentro\n    de nuestro \u00e1mbito de responsabilidad para evitar que esta tragedia y este\n    gran desastre ecol\u00f3gico poduzcan esos da\u00f1os, primero, a las personas sin\n    ninguna duda y despu\u00e9s, al medio ambiente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001644\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Asimismo se est\u00e1 actuando en\n    el parque nacional, desgraciadamente muy afectado por el vertido, un\n    parque nacional nuevo pero extraordinariamente sensible por su alto valor\n    ecol\u00f3gico y en el campo de la colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, dentro\n    del Consejo de Ministros de Medio Ambiente, para as\u00ed conseguir que estos\n    da\u00f1os sean reparados, que haya responsables, que el principio de que\n    quien contamina paga se cumpla y que se exija que esa responsabilidad se\n    lleve hasta el final. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001644\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE\n    DAR EL GOBIERNO CON RELACI\u00d3N A LAS CONCLUSIONES ADOPTADAS EN EL CONSEJO\n    DE MINISTROS DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA CELEBRADO LA SEMANA\n    PASADA SOBRE EL HUNDIMIENTO DEL PRESTIGE ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001663\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro de Medio Ambiente, tengo especial inter\u00e9s en que me\n    conteste en relaci\u00f3n con las actuaciones realizadas por su ministerio por\n    el duro problema que estamos viviendo en Galicia debido al hundimiento\n    del Prestige. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001663\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... En el Consejo de Ministros de los d\u00edas 9 y 10 de diciembre,\n    adem\u00e1s de recibir el apoyo, la solidaridad y el compromiso por parte de\n    los pa\u00edses miembros, hemos conseguido aprobar todas y cada una de las\n    conclusiones que fueron presentadas por el Gobierno espa\u00f1ol. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001663\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 INFORMACI\u00d3N PUEDE DAR EL\n    GOBIERNO SOBRE LOS ACUERDOS ADOPTADOS EN EL \u00daLTIMO CONSEJO DE MINISTROS\n    DE MEDIO AMBIENTE DE LA UNI\u00d3N EUROPEA RELATIVO A LA TRAZABILIDAD Y\n    ETIQUETADO DE LOS ORGANISMOS GEN\u00c9TICAMENTE MODIFICADOS ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001665\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Por todos estos motivos, le pregunto, se\u00f1or ministro: \u00bfQu\u00e9\n    informaci\u00f3n puede dar el Gobierno sobre los acuerdos adoptados en el\n    \u00faltimo Consejo de Ministros de Medio Ambiente de la Uni\u00f3n Europea,\n    relativo a la trazabilidad y etiquetado de organismos gen\u00e9ticamente\n    modificados? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001665\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El sistema de trazabilidad\n    basado en la conservaci\u00f3n y transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n pertinente,\n    relativa a los OGM y los productos obtenidos a partir\n    de \u00e9stos, facilitar\u00e1: Primero, la retirada de productos en caso de que se\n    produzca un riesgo imprevisto para la salud humana o el medio ambiente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001665\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Segundo, el seguimiento selectivo de los efectos potenciales sobre la\n    salud humana o el medio ambiente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001665\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, el Ministerio de Medio Ambiente ha presentado un presupuesto para\n    2003 de 3.751 millones de euros, que invertir\u00e1, directamente o a trav\u00e9s\n    de sus sociedades estatales y organismos aut\u00f3nomos, en la gesti\u00f3n de los\n    recursos naturales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001667\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"apoyo": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Tendr\u00e1n el apoyo de la oposici\u00f3n, pero si no, no nos har\u00e1n callar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001681\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1], "cultural": [0], "patrimonio cultural": [2]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... QU\u00c9 PLANES TIENE EL\n    GOBIERNO PARA LA DIGITALIZACI\u00d3N DEL PATRIMONIO CULTURAL ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"patrimonio": [5, 6, 7, 8], "cultural": [0, 1, 2, 3, 4], "patrimonio cultural": [9, 10, 11], "cultura": [15], "pol\u00edtica cultural": [12, 13, 14]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica cultural sin duda es una cuesti\u00f3n de Estado,\n    al igual que lo es una difusi\u00f3n cultural de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural del Gobierno tiene como fines esenciales\n    la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y el acercamiento de la cultura al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Dentro de la gesti\u00f3n cultural de su\n    ministerio el equilibrio m\u00e1s complejo es el existente entre el principio\n    de conservaci\u00f3n del patrimonio cultural y la labor de difusi\u00f3n del mismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural, se\u00f1ora ministra, debe garantizar a su vez la\n    preservaci\u00f3n del mencionado patrimonio cultural y su conocimiento por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, y a todo ello puede\n    contribuir el conjunto de las nuevas tecnolog\u00edas y de un modo especial -y\n    a ello va referida la pregunta que en nombre de mi grupo tengo el honor y\n    el gusto de formularle- la digitalizaci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, y en espera de su respuesta, quisiera\n    formularle la pregunta de qu\u00e9 planes tiene el Gobierno para la\n    digitalizaci\u00f3n del patrimonio cultural. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural del Gobierno tiene como fines esenciales\n    la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y el acercamiento de la cultura al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Dentro de la gesti\u00f3n cultural de su\n    ministerio el equilibrio m\u00e1s complejo es el existente entre el principio\n    de conservaci\u00f3n del patrimonio cultural y la labor de difusi\u00f3n del mismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural, se\u00f1ora ministra, debe garantizar a su vez la\n    preservaci\u00f3n del mencionado patrimonio cultural y su conocimiento por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, y a todo ello puede\n    contribuir el conjunto de las nuevas tecnolog\u00edas y de un modo especial -y\n    a ello va referida la pregunta que en nombre de mi grupo tengo el honor y\n    el gusto de formularle- la digitalizaci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, y en espera de su respuesta, quisiera\n    formularle la pregunta de qu\u00e9 planes tiene el Gobierno para la\n    digitalizaci\u00f3n del patrimonio cultural. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Dentro de la gesti\u00f3n cultural de su\n    ministerio el equilibrio m\u00e1s complejo es el existente entre el principio\n    de conservaci\u00f3n del patrimonio cultural y la labor de difusi\u00f3n del mismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural, se\u00f1ora ministra, debe garantizar a su vez la\n    preservaci\u00f3n del mencionado patrimonio cultural y su conocimiento por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, y a todo ello puede\n    contribuir el conjunto de las nuevas tecnolog\u00edas y de un modo especial -y\n    a ello va referida la pregunta que en nombre de mi grupo tengo el honor y\n    el gusto de formularle- la digitalizaci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello, se\u00f1ora ministra, y en espera de su respuesta, quisiera\n    formularle la pregunta de qu\u00e9 planes tiene el Gobierno para la\n    digitalizaci\u00f3n del patrimonio cultural. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, la pol\u00edtica cultural sin duda es una cuesti\u00f3n de Estado,\n    al igual que lo es una difusi\u00f3n cultural de calidad para todos los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural del Gobierno tiene como fines esenciales\n    la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y el acercamiento de la cultura al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural, se\u00f1ora ministra, debe garantizar a su vez la\n    preservaci\u00f3n del mencionado patrimonio cultural y su conocimiento por\n    parte del conjunto de la sociedad espa\u00f1ola, y a todo ello puede\n    contribuir el conjunto de las nuevas tecnolog\u00edas y de un modo especial -y\n    a ello va referida la pregunta que en nombre de mi grupo tengo el honor y\n    el gusto de formularle- la digitalizaci\u00f3n del patrimonio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica cultural del Gobierno tiene como fines esenciales\n    la atenci\u00f3n preferente al patrimonio y el acercamiento de la cultura al\n    conjunto de la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"patrimonio": [1, 2, 3], "cultural": [0], "cultura": [4], "educaci\u00f3n": [5]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... Dentro de las\n    nuevas herramientas de gesti\u00f3n interna de la oferta cultural quisiera\n    destacar, por dos razones, por un lado porque es muy ambicioso en cuanto\n    a sus objetivos y en su concepci\u00f3n y, por otro lado, en cuanto a su\n    implantaci\u00f3n, el sistema Domus, que es una aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica para el\n    cat\u00e1logo y la gesti\u00f3n de las colecciones de los museos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidenta, se\u00f1or\u00eda, plantea usted un tema que es, desde luego, de\n    enorme importancia para la conservaci\u00f3n del patrimonio y tambi\u00e9n para las\n    tareas de difusi\u00f3n del mismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En efecto, las nuevas tecnolog\u00edas, en\n    concreto la digitalizaci\u00f3n, son un medio muy eficaz para encontrar un\n    equilibrio entre conservaci\u00f3n del patrimonio y difusi\u00f3n del mismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por lo que se refiere a las dem\u00e1s\n    bibliotecas de titularidad estatal y al resto del patrimonio\n    bibliogr\u00e1fico, se est\u00e1 elaborando un plan estrat\u00e9gico de digitalizaci\u00f3n\n    de los fondos de las bibliotecas p\u00fablicas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Una vez que este\n    sistema ha sido instalado en la pr\u00e1ctica totalidad de los museos de\n    titularidad y gesti\u00f3n estatal, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte ha ofrecido a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de\n    establecer este sistema Domus en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Una vez que este\n    sistema ha sido instalado en la pr\u00e1ctica totalidad de los museos de\n    titularidad y gesti\u00f3n estatal, el Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y\n    Deporte ha ofrecido a las comunidades aut\u00f3nomas la posibilidad de\n    establecer este sistema Domus en sus respectivos \u00e1mbitos de competencia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001670\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"cine": [0]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO PIENSA EL GOBIERNO\n    QUE SE PUEDE MEJORAR LAS ENSE\u00d1ANZAS DEL CINE EN LA ESCUELA ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"patrimonio": [3], "cultural": [0, 1, 2], "cine": [4, 5, 6, 7, 8], "apoyo": [10], "fomento": [9]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... En la presentaci\u00f3n del proyecto de ley del cine\n    ante esta C\u00e1mara tuvimos la oportunidad de escuchar a la se\u00f1ora ministra\n    destacar la importancia cultural del cine y c\u00f3mo con esta ley se apoya y\n    promueve la diversidad cultural espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es menester, por tanto, transmitir a las\n    generaciones venideras el conocimiento del valor art\u00edstico y cultural del\n    cine y procurar la afici\u00f3n por el disfrute que nos ofrecen las obras\n    cinematogr\u00e1ficas y dem\u00e1s obras audiovisuales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el apoyo a la ense\u00f1anza de la cinematograf\u00eda en el\n    sistema educativo ha sido recogido en la Ley del cine que este Parlamento\n    aprob\u00f3 en junio  de\n    2001. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En la presentaci\u00f3n del proyecto de ley del cine\n    ante esta C\u00e1mara tuvimos la oportunidad de escuchar a la se\u00f1ora ministra\n    destacar la importancia cultural del cine y c\u00f3mo con esta ley se apoya y\n    promueve la diversidad cultural espa\u00f1ola y europea. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La ense\u00f1anza del cine\n    viene relacionada precisamente con esa dimensi\u00f3n cultural de primera\n    magnitud que representa hoy el cine, relacionada tambi\u00e9n con lo que la\n    exposici\u00f3n de motivos de la ley refiere respecto al cine como patrimonio\n    y expresi\u00f3n de nuestra personalidad, desde sus historias, formando parte\n    de la identidad viva de un pa\u00eds que debe ser reconocida como sustento de\n    nuestra expresi\u00f3n cultural y como forma de expresi\u00f3n informativa,\n    documental y creativa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es menester, por tanto, transmitir a las\n    generaciones venideras el conocimiento del valor art\u00edstico y cultural del\n    cine y procurar la afici\u00f3n por el disfrute que nos ofrecen las obras\n    cinematogr\u00e1ficas y dem\u00e1s obras audiovisuales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por ello y con la entrada\n    en vigor de esta ley le formulo la siguiente pregunta: \u00bfC\u00f3mo piensa el\n    Gobierno que se puede mejorar la ense\u00f1anza del cine en la escuela? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Con la\n    incorporaci\u00f3n de una enmienda transaccionada entre el Grupo Popular y la\n    oposici\u00f3n al art\u00edculo 4 del proyecto se estableci\u00f3 expresamente en el\n    texto de la ley, como medida de fomento, favorecer la ense\u00f1anza de la\n    cinematograf\u00eda y de lo audiovisual en el sistema educativo articulando\n    proyectos espec\u00edficos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1ora ministra, el apoyo a la ense\u00f1anza de la cinematograf\u00eda en el\n    sistema educativo ha sido recogido en la Ley del cine que este Parlamento\n    aprob\u00f3 en junio  de\n    2001. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"educaci\u00f3n": [4], "cine": [0, 1, 2], "social": [3]}, "issues": ["cultura"], "sentences": ["\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, hace escasamente dos semanas ahora, en Roma,\n    con ocasi\u00f3n de la entrega de los premios del cine europeo, que por cierto\n    pr\u00e1cticamente acapararon los cineastas espa\u00f1oles, fundamentalmente\n    Almod\u00f3var, al participar en un seminario con otros ministros y con la\n    comisaria europea encargada de estas materias sobre el cine y la\n    educaci\u00f3n, tuve ocasi\u00f3n de expresar y lo reitero ahora que a mi modo de\n    ver hay dos dimensiones del cine que deben estar presentes en la\n    educaci\u00f3n: una es de naturaleza hist\u00f3rica, la historia del cine, y otra\n    es desde el punto de vista del lenguaje audiovisual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la\n    historia del cine es imprescindible para entender la historia art\u00edstica,\n    la historia literaria, la historia musical y tambi\u00e9n la historia social y\n    pol\u00edtica del siglo XX. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La historia del\n    cine, que ya en algunas comunidades y en algunos casos se ense\u00f1a, debe\n    estar inserta en la historia del arte, pero adem\u00e1s debe facilitarse la\n    comprensi\u00f3n y la introducci\u00f3n al lenguaje audiovisual que contiene\n    tambi\u00e9n el lenguaje cinematogr\u00e1fico, aunque no s\u00f3lo el lenguaje\n    cinematogr\u00e1fico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, la\n    historia del cine es imprescindible para entender la historia art\u00edstica,\n    la historia literaria, la historia musical y tambi\u00e9n la historia social y\n    pol\u00edtica del siglo XX. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \n    Se\u00f1ora presidente, se\u00f1or\u00eda, hace escasamente dos semanas ahora, en Roma,\n    con ocasi\u00f3n de la entrega de los premios del cine europeo, que por cierto\n    pr\u00e1cticamente acapararon los cineastas espa\u00f1oles, fundamentalmente\n    Almod\u00f3var, al participar en un seminario con otros ministros y con la\n    comisaria europea encargada de estas materias sobre el cine y la\n    educaci\u00f3n, tuve ocasi\u00f3n de expresar y lo reitero ahora que a mi modo de\n    ver hay dos dimensiones del cine que deben estar presentes en la\n    educaci\u00f3n: una es de naturaleza hist\u00f3rica, la historia del cine, y otra\n    es desde el punto de vista del lenguaje audiovisual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001671\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Hay un problema material muy fuerte de calado\n    social y econ\u00f3mico, faltan medios y falta coordinaci\u00f3n, pero hay tambi\u00e9n\n    un problema pol\u00edtico, una crisis de representatividad, un hiato, un\n    divorcio entre el estado real de los trabajadores, de la gente, y el\n    estado oficial. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001659\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "seguridad": [0]}, "issues": ["tecnologia e investigaci\u00f3n"], "sentences": ["\"... Estamos haciendo todo cuanto est\u00e1 en nuestras manos y tenga\n    usted la seguridad -a lo mejor es una impresi\u00f3n m\u00eda, seguramente err\u00f3nea-\n    de que no tengo la sensaci\u00f3n de tener detr\u00e1s a muchos grupos de la\n    oposici\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001659\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Llevo 20 a\u00f1os ejerciendo la actividad pol\u00edtica y considero\n    que es una labor noble, honrada y necesaria que existe en todas partes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001659\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"madrid": [0]}, "issues": ["corrupci\u00f3n"], "sentences": ["\"...  Eso es lo mismo que hizo el se\u00f1or\n    Carmona, diputado del PSOE de la Asamblea de Madrid, cuando dijo:\n    Ganaremos las elecciones y si no haremos otro Prestige. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001673\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... La alarma social ha llegado ya a\n    Europa, y as\u00ed lo reconoci\u00f3 el propio presidente Aznar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001674\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"fomento": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Por eso hemos\n    comparecido, yo en dos ocasiones, otra vez el ministro de Fomento, el de\n    Medio Ambiente, la ministra de Exteriores y, antes de fin de a\u00f1o,\n    volver\u00e1n a hacerlo el ministro de Medio Ambiente y el ministro de\n    Fomento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001674\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por eso hemos\n    comparecido, yo en dos ocasiones, otra vez el ministro de Fomento, el de\n    Medio Ambiente, la ministra de Exteriores y, antes de fin de a\u00f1o,\n    volver\u00e1n a hacerlo el ministro de Medio Ambiente y el ministro de\n    Fomento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#001674\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"...  POL\u00cdTICA GENERAL EN MATERIA DE\n    MEDIO AMBIENTE.  ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"fomento": [1, 2], "medio ambiente": [0], "social": [3, 4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... No, se\u00f1or ministro, lo \u00fanico que le digo\n    es que veo los mapas, leo las informaciones que nos llegan, leo sus\n    informaciones en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, escucho lo que dicen\n    otros grupos parlamentarios y, al final, acabo pensando que no se ha\n    hecho todo lo que se ten\u00eda que haber hecho, que lo que se ha hecho se ha\n    hecho tarde, que el parque nacional est\u00e1 afectado porque se ha actuado\n    mal y que los riesgos de cat\u00e1strofe econ\u00f3mica y social que existen en las\n    r\u00edas son riesgos motivados porque no se ha actuado en su momento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro, est\u00e1 muy bien que el principio por todos asumido de que\n    quien contamina paga se cumpla, a pesar de que antes ha dicho el se\u00f1or\n    ministro de Fomento que no lo hab\u00eda o\u00eddo nunca. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Me gustar\u00eda que usted me explicara esto, se\u00f1or ministro,\n    porque, como usted me dijo el otro d\u00eda que las competencias ambientales\n    estaban muy defendidas en las costas y en las islas, no s\u00e9 si 100 metros\n    m\u00e1s all\u00e1 es competencia del Ministerio de Fomento o es cosa suya, pero\n    alguien me lo tendr\u00e1 que decir y si no que me lo diga el se\u00f1or Rajoy,\n    ausente despu\u00e9s de una tarde aciaga. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo \u00fanico que yo espero de todo esto,\n    se\u00f1or ministro, es que aprenda para que en el futuro no vuelva a suceder\n    lo que ha ocurrido esta vez, porque los riesgos de cat\u00e1strofe econ\u00f3mica y\n    social de Galicia, como consecuencia de la falta de aplicaci\u00f3n de\n    determinadas actuaciones, son muy fuertes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No, se\u00f1or ministro, lo \u00fanico que le digo\n    es que veo los mapas, leo las informaciones que nos llegan, leo sus\n    informaciones en la Comisi\u00f3n de Medio Ambiente, escucho lo que dicen\n    otros grupos parlamentarios y, al final, acabo pensando que no se ha\n    hecho todo lo que se ten\u00eda que haber hecho, que lo que se ha hecho se ha\n    hecho tarde, que el parque nacional est\u00e1 afectado porque se ha actuado\n    mal y que los riesgos de cat\u00e1strofe econ\u00f3mica y social que existen en las\n    r\u00edas son riesgos motivados porque no se ha actuado en su momento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"medio ambiente": [0, 1, 2, 3, 4], "red": [5]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... El principio de quien contamina paga es esencial en medio ambiente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien,\n    el \u00e1mbito de competencias del Ministerio de Medio Ambiente comprende\n    exclusivamente la costa, exceptuados los puertos, y la tierra; la\n    limpieza, compartida con ayuntamientos, como usted sabe perfectamente, y\n    los parques nacionales, en cogesti\u00f3n con la comunidad aut\u00f3noma. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Ministerio de Medio Ambiente actu\u00f3 desde el primer momento, antes de\n    que el vertido pudiera afectar a las costas, desplegando las medidas que\n    deb\u00eda tomar en tierra. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Poner a disposici\u00f3n del comit\u00e9 cient\u00edfico todos y cada\n    uno de los m\u00e9todos que hemos ido conociendo y de los que tenemos\n    conocimiento en el mercado para que nos puedan garantizar que su\n    utilizaci\u00f3n es efectiva pero que son respetuosos con el medio ambiente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se lo repito, es muy importante y son muy\n    importantes los acuerdos del Consejo de Ministros de Medio Ambiente de la\n    Uni\u00f3n Europea, a los que usted no hace referencia, y adem\u00e1s, cuando habla\n    de la responsabilidad, parece que ni siquiera lo conoce en profundidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Seis, organizar un dispositivo complementario que permita, en\n    un plazo no superior a 24 horas a partir de cuando resulte evidente la\n    inmediatez del vertido en el parque nacional, dotar al mismo de personal\n    especializado procedente de otros parques de la red. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "medio ambiente": [0]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Igualmente, en este poco espacio de tiempo de que dispongo, me\n    gustar\u00eda que me dijera qu\u00e9 pasa con la estrategia espa\u00f1ola de desarrollo\n    sostenible, qu\u00e9 pasa con la estrategia de lucha contra el cambio\n    clim\u00e1tico y qu\u00e9 pasa con el Consejo asesor de Medio Ambiente que, seg\u00fan\n    tengo entendido, le ha pedido una reuni\u00f3n para hablar del Prestige, y\n    quiero saber si usted la va a conceder o no la va a conceder, si se van a\n    reunir o no se van a reunir, porque cualquier aportaci\u00f3n que se plantee\n    en estos momentos es buena y debe ser estudiada por el Gobierno. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Creo que eso tiene que resolverse\n    definitivamente cuanto antes, con todas las garant\u00edas y con todas las\n    consecuencias analizadas, pero cuanto antes, no puede ser que la gente,\n    se\u00f1or ministro -y me imagino que coincidir\u00e1 conmigo-, est\u00e9 cabreada\n    porque no se le atiende suficientemente, porque est\u00e1 observando que pone\n    sus medios y porque no tiene el apoyo suficiente ni de la Administraci\u00f3n\n    central y ni de la auton\u00f3mica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000237\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [1], "actividad": [3], "cultural": [0], "cultura": [6, 7], "apoyo": [4, 5], "red": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Yo pregunto: \u00bfUstedes realmente alguna vez se han cre\u00eddo esta\n    historia en la transici\u00f3n sobre la que se basa este acuerdo entre las\n    distintas, ustedes les llaman nacionalidades, nos da igual para nosotros\n    es una naci\u00f3n, y ese acuerdo que ha habido pretende ser desarrollado en\n    el ordenamiento jur\u00eddico sobre singularidad cultural y hechos\n    diferenciales que existen en el Estado espa\u00f1ol? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En aquel\n    caso se hablaba en una decisi\u00f3n del f\u00fatbol y en relaci\u00f3n con un tema de\n    seguridad; pero lo que me interesa recalcar es que se reconoc\u00eda que\n    efectivamente en distintos Estados miembros puede haber unas culturas y\n    unas tradiciones que ten\u00edan que ser reconocidas y por tanto en Estados\n    miembros bien pod\u00eda haber distintos equipos nacionales aunque s\u00f3lo\n    hubiera un Estado miembro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si tenemos en cuenta que a niel supraestatal cuando se habla de estas\n    consideraciones de competiciones internacionales no se habla de\n    competiciones stricto sensu entre Estados, sino que hablamos de una red\n    asociativa de naturaleza privada, y por tanto en las relaciones a ese\n    nivel supraestatal no es de aplicaci\u00f3n la competencia que se\u00f1ala el\n    Gobierno de relaciones internacionales, no. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... establece que hay que distinguir entre lo que es la\n    relaci\u00f3n internacional estricto sensu y lo que puede ser una actividad\n    leg\u00edtima propia y amparada incluso por esa jurisprudencia del Tribunal\n    Constitucional en lo que se refiere al efecto exterior de las propias\n    competencias de las comunidades aut\u00f3nomas, y tambi\u00e9n encontraremos amparo\n    a esta cuesti\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No es una cuesti\u00f3n de mero simbolismo -que s\u00ed lo es y no por ello hay que\n    desecharlo- es una reivindicaci\u00f3n que tiene un apoyo importante en estas\n    sociedades -en las que he citado- pues son las que por unas u otras\n    razones -largo de explicar-, se han involucrado en esta cuesti\u00f3n y en\n    alguno de esos casos  -hablo del Parlamento vasco y hablo del Parlamento\n    catal\u00e1n- han obtenido tambi\u00e9n el refrendo de esos parlamentos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto, s\u00ed tiene sentido, s\u00ed responde a la existencia\n    de determinados pueblos, sociedades o naciones, s\u00ed tiene apoyo y s\u00ed est\u00e1\n    refrendado en gran medida en estos casos por los propios parlamentos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Compartir\u00e1n\n    conmigo -estoy segura de que la ministra lo har\u00e1 tambi\u00e9n- que el deporte\n    es una manifestaci\u00f3n m\u00e1s, importante, de lo que es la cultura, de la\n    expresi\u00f3n de vida de los ciudadanos de una sociedad, y por tanto como\n    expresi\u00f3n de vida de esa sociedad que es y como una manifestaci\u00f3n,\n    una m\u00e1s, de una cultura y de una manera de ser, l\u00f3gicamente tiene que\n    existir. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si reflexionan un poco comprender\u00e1n que no les\n    puede sorprender que haya muchos ciudadanos -desde luego, en la Comunidad\n    Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco una mayor\u00eda de ciudadanos- que no se sientan\n    identificados en el proyecto que ustedes presentan, si ustedes les niegan\n    una expresi\u00f3n importante de su cultura... ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"cultural": [0, 1], "fomento": [2], "cultura": [3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por otra parte, junto a la proyecci\u00f3n internacional del deporte, que como\n    veremos puede justificar la intervenci\u00f3n del Estado sobre la base de sus\n    competencias exclusivas en las relaciones internacionales, hay que tener\n    en cuenta tambi\u00e9n que el deporte, como usted dec\u00eda, es una manifestaci\u00f3n\n    cultural pero hay distintas maneras de apreciar este sentido, que adem\u00e1s\n    no tienen que ser necesariamente contradictorias entre s\u00ed. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es una\n    manifestaci\u00f3n cultural por lo que entrar\u00eda en juego un t\u00edtulo\n    competencial concurrente con el propiamente deportivo, el relativo a la\n    cultura, que se atribuye tanto al Estado como a las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el art\u00edculo 149.2 de nuestra Constituci\u00f3n, y que recientemente ha sido\n    invocado al efecto por la sentencia del Tribunal Constitucional 16/1997. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En referencia concreta al deporte, el\n    Tribunal Supremo en las sentencias de 31 de mayo de 1989 y de 29 de mayo\n    de 1990 precisa la concurrencia competencial en el sentido, se\u00f1or\u00eda, de\n    que el fomento y promoci\u00f3n del deporte est\u00e1n sometidos a un sistema de\n    concurrencias competenciales que permiten intervenir a los poderes\n    estatales y auton\u00f3micos incluso para emprender acciones paralelas con un\n    mismo objetivo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es una\n    manifestaci\u00f3n cultural por lo que entrar\u00eda en juego un t\u00edtulo\n    competencial concurrente con el propiamente deportivo, el relativo a la\n    cultura, que se atribuye tanto al Estado como a las comunidades aut\u00f3nomas\n    en el art\u00edculo 149.2 de nuestra Constituci\u00f3n, y que recientemente ha sido\n    invocado al efecto por la sentencia del Tribunal Constitucional 16/1997. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En tercer lugar, la sentencia del Tribunal Constitucional 65/1994, de 26\n    de mayo, es taxativa en este sentido cuando establece que la pretendida\n    asunci\u00f3n por las comunidades aut\u00f3nomas de la exclusiva e incondicionada\n    representaci\u00f3n internacional del deporte no es una simple medida dotada\n    de cierta incidencia exterior -utilizando la expresi\u00f3n del Tribunal\n    Constitucional en una sentencia de 1995 posterior-, sino que supone la\n    alteraci\u00f3n de la competencia estatal en materia de relaciones\n    internacionales, de direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior en relaci\u00f3n con la\n    cultura y del \u00e1mbito f\u00edsico de la actuaci\u00f3n de aquellas, que en suma\n    supondr\u00eda una actuaci\u00f3n ultra vires de la competencia auton\u00f3mica sobre el\n    deporte, pues la representaci\u00f3n internacional del deporte espa\u00f1ol en su\n    conjunto corresponde al Estado a trav\u00e9s de las federaciones deportivas\n    espa\u00f1olas, de las que forman parte las auton\u00f3micas que a su vez se\n    integran en las internacionales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"cultura": [0, 1]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Una de dos: o a nosotros nos falta algo para llegar a\n    una cosa que ustedes dicen es tan evidente, o su declaraci\u00f3n de gran\n    autogobierno no se sostiene porque lo que estamos pidiendo se est\u00e1\n    produciendo ya en otros Estados miembros, se est\u00e1 produciendo ya en otros\n    lugares donde han adquirido unas competencias de devoluci\u00f3n que seg\u00fan\n    dicen ustedes no llegan ni a la altura de las de aqu\u00ed, que en algunas\n    cosas es verdad pero que en cosa tan identificativa como la cultura del\n    deporte, estamos a\u00f1os luz detr\u00e1s de ellos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfMe puede decir usted c\u00f3mo van a defender\n    Catalu\u00f1a, Euskadi, Galicia -las tres que lo han pedido, pero puede haber\n    m\u00e1s, yo no me niego a nada- su cultura y su deporte propios? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000239\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"actividad": [2, 3], "l\u00ednea": [0, 1], "social": [4, 5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Por tanto, desde esta perspectiva estrat\u00e9gica ser capaces de\n    articular un buen sistema de formaci\u00f3n continua es fundamental, esencial,\n    Nos jugamos el futuro de nuestra econom\u00eda y el de nuestra cohesi\u00f3n social\n    en la medida en que seamos capaces de formar al m\u00e1ximo al conjunto de la\n    ciudadan\u00eda en esa l\u00ednea. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Reconociendo que el\n    di\u00e1logo abierto entre el Gobierno de la Generalitat y el Gobierno del\n    Estado ha avanzado en buena l\u00ednea, aunque no ha concretado\n    suficientemente un acuerdo s\u00f3lido en esta materia, mi grupo tambi\u00e9n desea\n    que esta interpelaci\u00f3n de hoy sea un acicate al Gobierno -aunque estoy\n    seguro que en este sentido poco vamos a conseguir- para ver si somos\n    capaces de llegar pronto a ese acuerdo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Fue una situaci\u00f3n que nos escandaliz\u00f3 en aquel momento, que no\n    es responsabilidad de la actual mayor\u00eda, ya que fue responsabilidad de un\n    Gobierno socialista a\u00fan con mayor\u00eda absoluta, y que convirti\u00f3 en un\n    simple t\u00edtulo competencial vacio lo que se hab\u00eda concretado en una\n    actividad llena de contenido pol\u00edtico y de contenido de gesti\u00f3n por parte\n    del Gobierno de Catalu\u00f1a y tambi\u00e9n del Gobierno de Galicia, que tambi\u00e9n\n    recurri\u00f3 la acci\u00f3n centralizadora del Gobierno socialista de aquella\n    \u00e9poca. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El modelo de 1991 part\u00eda de la consideraci\u00f3n de que esta era una actividad\n    cuya eficacia -para responder principalmente al modelo de Estado que\n    hab\u00edamos dise\u00f1ado- correspond\u00eda a las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... M\u00e1s all\u00e1 de este aspecto\n    central de nuestra intervenci\u00f3n de hoy todos coincidimos en que reforzar\n    el capital humano de nuestra sociedad y la capacidad de formaci\u00f3n y de\n    aprendizaje de las personas trabajadoras en Espa\u00f1a es fundamental en\n    t\u00e9rminos de competitividad y de cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto, desde esta perspectiva estrat\u00e9gica ser capaces de\n    articular un buen sistema de formaci\u00f3n continua es fundamental, esencial,\n    Nos jugamos el futuro de nuestra econom\u00eda y el de nuestra cohesi\u00f3n social\n    en la medida en que seamos capaces de formar al m\u00e1ximo al conjunto de la\n    ciudadan\u00eda en esa l\u00ednea. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"apoyo": [1], "social": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... se ha referido a\n    ello, y le voy a contestar-, se han producido varias circunstancias que\n    exigen proceder a su revisi\u00f3n: en primer lugar, la parte fundamental que\n    exige tal revisi\u00f3n, las sentencias del Tribunal Constitucional de 25 de\n    abril  y 17 de octubre de este a\u00f1o, dictadas en respuesta a sendos\n    conflictos de competencia promovidos por la Generalitat de Catalunya y la\n    Xunta de Galicia, que afectan decisivamente a la distribuci\u00f3n de\n    competencias entre el Estado y las comunidades aut\u00f3nomas en la gesti\u00f3n de\n    la formaci\u00f3n continua; en segundo lugar, la necesidad de adaptar el\n    sistema de formaci\u00f3n continua a la Ley org\u00e1nica de formaci\u00f3n profesional\n    y de las cualificaciones, recientemente aprobada; y, en tercer lugar,\n    se\u00f1or\u00eda, la existencia de irregularidades detectadas por los informes de\n    fiscalizaci\u00f3n del Tribunal de Cuentas y por los mecanismos de control\n    puestos en marcha por el INEM y por la Inspecci\u00f3n de Trabajo, que, aunque\n    sin duda afectan a un porcentaje muy peque\u00f1o de las acciones de formaci\u00f3n\n    y no autorizan a arrojar una sombra de duda sobre la totalidad del\n    sistema, aconsejan revisar los mecanismos de gesti\u00f3n para evitar que\n    puedan producirse nuevas irregularidades en el futuro que, por otro lado,\n    podr\u00edan comprometer la financiaci\u00f3n que se recibe del Fondo Social\n    Europeo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esperamos que estas l\u00edneas\n    generales, que sin duda tendremos que ir concretando entre todos (que si\n    no esbozo de una forma m\u00e1s detallada, como no lo har\u00e9 ma\u00f1ana, es por\n    propiciar el acuerdo y no el debate y la discrepancia), cuenten con el\n    apoyo de todos los implicados en la gesti\u00f3n de la formaci\u00f3n continua. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"madrid": [0], "l\u00ednea": [1], "social": [2, 3, 4]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Tan s\u00f3lo querr\u00eda recordarle que en el a\u00f1o 2000, seg\u00fan mis cifras, Catalu\u00f1a\n    fue la comunidad del Estado con un mayor n\u00famero de beneficiarios de\n    acciones de formaci\u00f3n continua -287.000 actuaciones en ese \u00e1mbito- y\n    despu\u00e9s quiero recordar que ven\u00eda Madrid. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Adem\u00e1s la propia\n    decisi\u00f3n del Gobierno en su d\u00eda de superar esa dimensi\u00f3n bipartita e ir\n    hacia un modelo tripartito iba en esa l\u00ednea de mejorar el sistema, sin\n    dar respuesta a la cuesti\u00f3n pol\u00edtica y competencial que le plante\u00e1bamos\n    desde Galicia y desde Catalu\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Quisiera decir tambi\u00e9n que en el sistema\n    hab\u00eda cuestiones que nos preocupaban, por ejemplo el hecho de que para\n    trabajadores mayores de 45 a\u00f1os no hab\u00eda una suficiente orientaci\u00f3n en el\n    destino de recursos y que, en la perspectiva que antes le comentaba de la\n    cohesi\u00f3n social y de la competitividad de nuestra econom\u00eda, es\n    estrat\u00e9gico dar prioridad a este colectivo de trabajadores mayores de 45\n    a\u00f1os; incluso las peque\u00f1as empresas estaban teniendo un menor acceso a\n    este conjunto de acciones formativas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Las l\u00edneas\n    fuertes y b\u00e1sicas pueden ser objeto de un consenso social y pol\u00edtico\n    amplio y deberemos esforzarnos para que la concreci\u00f3n de las mismas sea\n    absolutamente eficaz, y entiendo que se puede conseguir. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No nos gustar\u00eda contraponer uno a otro, porque son complementarios, porque\n    lo uno sin lo otro no tiene sentido, como es el cumplimiento de esa\n    sentencia del Tribunal Constitucional y la plena competencia del Gobierno\n    de la Generalitat de Catalu\u00f1a en esa materia, y al mismo tiempo el dise\u00f1o\n    de un modelo moderno, activo, transparente, eficaz, implicado en el\n    tejido econ\u00f3mico y social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20021218_doc_marked.html#000240\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 3, 4, 5, 6, 7, 9, 11, 20, 21, 23, 24, 28, 30, 31, 32, 33, 35, 36, 38, 44, 47], "party": "Crist\u00f3bal Ricardo Montoro Romero", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [1, 2, 29, 37, 43, 45], "party": "JOS\u00c9 ANTONIO LABORDETA SUB\u00cdAS", "name": "Mixto"}, {"block_indices": [8, 10, 12, 13, 15, 17, 18, 27, 39, 40, 42], "party": "Jos\u00e9 Segura Clavell", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [14, 16, 19, 22, 25, 26, 41, 46, 48], "party": "Benet Jan\u00e9 i Palau", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [34], "party": "Luis Felipe Alcaraz Masats", "name": "Izquierda Unida"}]}