{"blocks": [{"words": {"social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... C\u00d3MO JUSTIFICA EL GOBIERNO\n    EL DR\u00c1STICO RECORTE SOCIAL, ENTRE ELLOS EL DE PENSIONES, EN EL PROYECTO DE\n    PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO PARA 2011 ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"gasto social": [1], "social": [0]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el dr\u00e1stico\n    recorte del gasto social en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o que\n    viene, y en particular, el de las pensiones? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, \u00bfc\u00f3mo justifica el Gobierno el dr\u00e1stico\n    recorte del gasto social en el proyecto de presupuestos para el a\u00f1o que\n    viene, y en particular, el de las pensiones? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"gasto social": [3, 4], "social": [0, 1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Ridao, el gasto social para el presupuesto de 2011 alcanza el 58 por\n    ciento del total. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es la mayor cifra destinada a gasto social de un\n    presupuesto en el periodo democr\u00e1tico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Mientras los Presupuestos\n    Generales del Estado contienen una reducci\u00f3n general del 7,9 por ciento,\n    se ha acordado una subida del 1,3 por ciento en materia social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Ridao, el gasto social para el presupuesto de 2011 alcanza el 58 por\n    ciento del total. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es la mayor cifra destinada a gasto social de un\n    presupuesto en el periodo democr\u00e1tico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"gasto social": [4], "social": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y puestos a enderezar\n    algunas cosas, se\u00f1or presidente del Gobierno, c\u00f3mo puede usted defender,\n    hoy, ahora y aqu\u00ed, con tanto ah\u00ednco la pol\u00edtica social de este Gobierno\n    despu\u00e9s de haber presentado un presupuesto con un dr\u00e1stico tijeretazo\n    social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Zapatero, no hay ning\u00fan designio irreversible\n    que le impida a usted rectificar; de hecho, hace un a\u00f1o lo \u00fanico\n    inteligible de su pol\u00edtica social y econ\u00f3mica era el mantenimiento de la\n    protecci\u00f3n social, y ahora acaban de dar un frenazo tan abrupto y tan\n    seco que han acabado haciendo saltar las piezas de nuestro precario\n    Estado del bienestar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Cambie usted, se\u00f1or presidente, porque no hay mejor\n    mensaje de confianza para sus socios europeos y para los mercados que el\n    cese del malestar social, que va creciendo, como se expres\u00f3 hace pocos\n    d\u00edas en una huelga general. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 recortar el gasto social y\n    no el gasto improductivo? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 recortar el gasto social y\n    no el gasto improductivo? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [0], "gasto social": [3, 4], "social": [1, 2]}, "issues": ["social"], "sentences": ["\"... Y me parece que es de justicia porque\n    ustedes han colaborado en gran medida a reconocer el avance en pol\u00edticas\n    sociales y en gasto social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En efecto, todos nos podemos equivocar, todos podemos rectificar, incluso\n    usted, se\u00f1or Ridao, porque objetivamente el gasto social de este\n    presupuesto es del 58 por ciento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y me parece que es de justicia porque\n    ustedes han colaborado en gran medida a reconocer el avance en pol\u00edticas\n    sociales y en gasto social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En efecto, todos nos podemos equivocar, todos podemos rectificar, incluso\n    usted, se\u00f1or Ridao, porque objetivamente el gasto social de este\n    presupuesto es del 58 por ciento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y me parece que es de justicia porque\n    ustedes han colaborado en gran medida a reconocer el avance en pol\u00edticas\n    sociales y en gasto social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001219\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [1, 2], "pa\u00eds": [3], "social": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el Pacto de Toledo fue un avance muy\n    importante en nuestro pa\u00eds y consisti\u00f3 en que todos nos pusimos de\n    acuerdo en c\u00f3mo deb\u00eda ser nuestro sistema p\u00fablico de pensiones de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el Pacto de Toledo fue un avance muy\n    importante en nuestro pa\u00eds y consisti\u00f3 en que todos nos pusimos de\n    acuerdo en c\u00f3mo deb\u00eda ser nuestro sistema p\u00fablico de pensiones de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esto fue una gran noticia -la cuesti\u00f3n no es\n    ciertamente menor-, esto ha dado seguridad y tranquilidad a todos, a los\n    pensionistas de hoy y a los pensionistas del futuro, daba tranquilidad en\n    el momento de la firma y la da tambi\u00e9n para el futuro porque el esp\u00edritu\n    de ese Pacto de Toledo era que cualquier modificaci\u00f3n sustancial que se\n    produjera ser\u00eda con el acuerdo de todos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or presidente del Gobierno, el Pacto de Toledo fue un avance muy\n    importante en nuestro pa\u00eds y consisti\u00f3 en que todos nos pusimos de\n    acuerdo en c\u00f3mo deb\u00eda ser nuestro sistema p\u00fablico de pensiones de la\n    Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Y como sabe bien, se\u00f1or Rajoy\n    -es lo que m\u00e1s interesa a todos y al futuro de este pa\u00eds-, la Comisi\u00f3n\n    del Pacto de Toledo en el Parlamento est\u00e1 trabajando; espero que se\n    llegue a un consenso en las recomendaciones; con ese consenso el Gobierno\n    elaborar\u00e1 un proyecto de ley que desea sea pactado m\u00e1s all\u00e1 de la\n    circunstancia excepcional y del aspecto concreto al que ha hecho usted\n    referencia, y espero contar con su colaboraci\u00f3n para el futuro de las\n    pensiones, que es la clave de nuestro sistema del Estado de bienestar y\n    que a todos los grupos preocupa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "pa\u00eds": [1]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Lo saben los pensionistas, que lo\n    merecen y merecer\u00e1n nuevas subidas cuando la econom\u00eda lo permita. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No suele\n    ser usted el que toma decisiones dif\u00edciles o acompa\u00f1a decisiones\n    dif\u00edciles pero necesarias para el pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001222\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [5], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "econom\u00eda": [0, 1], "espa\u00f1oles": [3], "vasco": [2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Yo le pregunto,\n    se\u00f1or\u00eda, c\u00f3mo van a confiar los espa\u00f1oles en un Gobierno en el que la\n    ministra de Econom\u00eda dice a y la portavoz del Gobierno, o sea usted, dice\n    be. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Vayamos por\n    partes, se\u00f1ora De la Vega, y a ver si es posible que nos diga con la\n    se\u00f1ora Salgado delante y claramente si hay o no un plan B para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ese mismo domingo, se\u00f1or\u00eda, usted afirmaba\n    que estaba cerrado el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco, y acto\n    seguido tuvo que salir el se\u00f1or Erkoreka -que est\u00e1 ah\u00ed sentado- a\n    desmentirla. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Yo le pregunto,\n    se\u00f1or\u00eda, c\u00f3mo van a confiar los espa\u00f1oles en un Gobierno en el que la\n    ministra de Econom\u00eda dice a y la portavoz del Gobierno, o sea usted, dice\n    be. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Vayamos por\n    partes, se\u00f1ora De la Vega, y a ver si es posible que nos diga con la\n    se\u00f1ora Salgado delante y claramente si hay o no un plan B para la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ese mismo domingo, se\u00f1or\u00eda, usted afirmaba\n    que estaba cerrado el acuerdo con el Partido Nacionalista Vasco, y acto\n    seguido tuvo que salir el se\u00f1or Erkoreka -que est\u00e1 ah\u00ed sentado- a\n    desmentirla. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ya sabemos que sus planes son\n    a dictado de los dem\u00e1s porque este Gobierno es incapaz de aprobar un plan\n    serio y coherente para sacar a Espa\u00f1a de la crisis, un plan que consista\n    en austeridad en el gasto, medidas para crear empleo y reformas para\n    devolver la competitividad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ya sabemos que sus planes son\n    a dictado de los dem\u00e1s porque este Gobierno es incapaz de aprobar un plan\n    serio y coherente para sacar a Espa\u00f1a de la crisis, un plan que consista\n    en austeridad en el gasto, medidas para crear empleo y reformas para\n    devolver la competitividad a la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "energ\u00eda": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Nosotros aplicamos un plan muy ambicioso\n    de reformas, un plan que con prudencia da ya algunos resultados, un plan\n    avalado y apoyado por la Uni\u00f3n Europea, el Banco Mundial y el Fondo\n    Monetario Internacional, por todos menos por ustedes; ustedes se quedan\n    al margen de todo, eso s\u00ed enredando siempre en todo: hoy en la econom\u00eda,\n    ma\u00f1ana en la democracia, pasado ma\u00f1ana vaya usted a saber en qu\u00e9; lo que\n    sea, con tal de que sea en contra. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Vamos a ver qu\u00e9 hacen ahora con el Pacto de\n    Toledo y con la energ\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#0001223\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, \u00bfse siente el Gobierno desautorizado por el Fondo\n    Monetario Internacional cuando corrige las previsiones de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola para el a\u00f1o 2011? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda espa\u00f1ola": [4], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1, 2, 3], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lo de evidentemente le sobraba, porque realmente lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que estamos viviendo el\n    ajuste m\u00e1s dram\u00e1tico que ha vivido Espa\u00f1a en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n de\n    empleo y estamos viviendo el Gobierno m\u00e1s a la deriva que ha tenido la\n    democracia espa\u00f1ola; un Gobierno que nos anuncia que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 algo, pero de manera claramente insuficiente\n    para crear empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y tiene raz\u00f3n el se\u00f1or\n    Zapatero cuando ha dicho eso, porque entonces en Espa\u00f1a habr\u00e1 un nuevo\n    gobierno, un gobierno que haga lo que tiene que hacer para recuperar la\n    confianza de los espa\u00f1oles y para recuperar la confianza internacional en\n    Espa\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Entre tanto eso no ocurra, tendremos lo que tenemos ahora, un\n    gobierno desarbolado por la situaci\u00f3n, un gobierno que, como hemos\n    conocido tambi\u00e9n por los documentos de otros gobiernos de pa\u00edses\n    importantes del mundo desarrollado, est\u00e1 haciendo la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que le est\u00e1n imponiendo desde fuera, est\u00e1 haciendo los ajustes sociales\n    que le est\u00e1n imponiendo desde fuera y, en definitiva, llev\u00e1ndonos a los\n    espa\u00f1oles a una situaci\u00f3n humillante, porque es humillante lo que est\u00e1\n    ocurriendo en este final de legislatura ante un gobierno que no tiene ni\n    la gallard\u00eda ni la grandeza de miras de aplicar el plan -ll\u00e1mele usted lo\n    que quiera- de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que necesita nuestro pa\u00eds, A, B o\n    Z, que haga que en definitiva evitemos de una vez por todas esta sangr\u00eda\n    de puestos de trabajo a la que ustedes, el Gobierno socialista de Espa\u00f1a,\n    nos est\u00e1n condenando, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es el momento de que recapaciten\n    y, en definitiva, digan a los espa\u00f1oles que est\u00e1n agotados, que hasta\n    aqu\u00ed hemos llegado y den paso a un nuevo gobierno... ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1ora vicepresidenta, lo de evidentemente le sobraba, porque realmente lo\n    que est\u00e1 ocurriendo en la econom\u00eda espa\u00f1ola es que estamos viviendo el\n    ajuste m\u00e1s dram\u00e1tico que ha vivido Espa\u00f1a en t\u00e9rminos de destrucci\u00f3n de\n    empleo y estamos viviendo el Gobierno m\u00e1s a la deriva que ha tenido la\n    democracia espa\u00f1ola; un Gobierno que nos anuncia que el a\u00f1o pr\u00f3ximo la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola crecer\u00e1 algo, pero de manera claramente insuficiente\n    para crear empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Entre tanto eso no ocurra, tendremos lo que tenemos ahora, un\n    gobierno desarbolado por la situaci\u00f3n, un gobierno que, como hemos\n    conocido tambi\u00e9n por los documentos de otros gobiernos de pa\u00edses\n    importantes del mundo desarrollado, est\u00e1 haciendo la pol\u00edtica econ\u00f3mica\n    que le est\u00e1n imponiendo desde fuera, est\u00e1 haciendo los ajustes sociales\n    que le est\u00e1n imponiendo desde fuera y, en definitiva, llev\u00e1ndonos a los\n    espa\u00f1oles a una situaci\u00f3n humillante, porque es humillante lo que est\u00e1\n    ocurriendo en este final de legislatura ante un gobierno que no tiene ni\n    la gallard\u00eda ni la grandeza de miras de aplicar el plan -ll\u00e1mele usted lo\n    que quiera- de recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que necesita nuestro pa\u00eds, A, B o\n    Z, que haga que en definitiva evitemos de una vez por todas esta sangr\u00eda\n    de puestos de trabajo a la que ustedes, el Gobierno socialista de Espa\u00f1a,\n    nos est\u00e1n condenando, se\u00f1or\u00edas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001224\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or vicepresidente, su Gobierno lleva desde el 6 de agosto incumpliendo\n    la Ley de Morosidad, una ley que, como todo el mundo sabe, obliga\n    precisamente a poner en marcha una nueva l\u00ednea de cr\u00e9dito ICO para que\n    los ayuntamientos puedan pagar sus deudas pendientes con peque\u00f1as y\n    medianas empresas y con aut\u00f3nomos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001225\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por una sencilla\n    raz\u00f3n, porque, tal como est\u00e1 regulada en estos momentos, es t\u00e9cnicamente\n    dif\u00edcil de llevar a la pr\u00e1ctica, de instrumentarla, porque su regulaci\u00f3n\n    no permite establecer garant\u00edas concretas, ciertas, ni plazos concretos\n    de vigencia ni de cancelaci\u00f3n, y tambi\u00e9n por una raz\u00f3n fundamental:\n    porque hay un objetivo de d\u00e9ficit que queremos cumplir para superar la\n    crisis y encauzar la econom\u00eda por una senda de crecimiento, cosa que\n    ustedes comparten te\u00f3ricamente pero no en la pr\u00e1ctica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001225\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"empresas": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Su negativa a poner en marcha la l\u00ednea de cr\u00e9dito del ICO se va\n    a traducir en impagos, en cierre de miles de empresas y en muchos m\u00e1s\n    parados para Espa\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001225\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or Moreno, entrando en el fondo del asunto, ustedes, el Partido\n    Popular, son los culpables de la situaci\u00f3n financiera que padecen\n    actualmente los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001225\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Ustedes suprimieron el IAE, ustedes dise\u00f1aron el sistema de financiaci\u00f3n\n    local actualmente vigente, cuyos resultados son los que ustedes est\u00e1n\n    criticando en estos momentos y a nosotros nos ha tocado arreglar sus\n    desaguisados ante los ayuntamientos espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001225\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... PUEDE\n    EXPLICAR EL MINISTRO DE JUSTICIA C\u00d3MO VA A ALCANZAR LOS OBJETIVOS\n    ANUNCIADOS CON UNA REDUCCI\u00d3N DEL 50 POR CIENTO EN INVERSI\u00d3N PARA\n    MODERNIZACI\u00d3N EN 2011 ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4], "pa\u00eds": [5]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Se lo\n    digo porque desde ese estrado su se\u00f1or\u00eda afirm\u00f3 que la soluci\u00f3n de los\n    males que aquejan a la justicia pasaban por la modernizaci\u00f3n y que la\n    modernizaci\u00f3n requer\u00eda recursos, dinero, en definitiva, se\u00f1or\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A\n    continuaci\u00f3n se comprometi\u00f3 ante esta C\u00e1mara, ante la naci\u00f3n, a invertir\n    200 millones por a\u00f1o durante tres a\u00f1os en un plan de modernizaci\u00f3n que\n    sacar\u00eda a la justicia del estado de postraci\u00f3n en el que vive. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien,\n    se\u00f1or ministro, para el a\u00f1o que viene la inversi\u00f3n comprometida se ha\n    reducido justo a la mitad, y, claro, no dejo de preguntarme: \u00bfTiene su\n    se\u00f1or\u00eda previsto tenernos bailando hasta que la modernizaci\u00f3n de la\n    justicia nos llueva del cielo? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Caama\u00f1o, su gran proyecto era la implantaci\u00f3n de la nueva oficina\n    judicial y ese proceso de implantaci\u00f3n depende de un esfuerzo inversor en\n    dos direcciones; por un lado, modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y, por otro lado,\n    formaci\u00f3n del personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfNo se da usted cuenta de que si no\n    dispone de los recursos necesarios la acumulaci\u00f3n de revoluciones\n    pendientes de su se\u00f1or\u00eda va a conducir inexorablemente al colapso\n    definitivo de la justicia de este pa\u00eds? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfNo se da usted cuenta de que si no\n    dispone de los recursos necesarios la acumulaci\u00f3n de revoluciones\n    pendientes de su se\u00f1or\u00eda va a conducir inexorablemente al colapso\n    definitivo de la justicia de este pa\u00eds? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1], "pa\u00eds": [2]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, hace apenas un a\u00f1o que pusimos en marcha el Plan estrat\u00e9gico de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, no tenga dudas de que as\u00ed vamos a seguir, incluso en\n    periodos de austeridad presupuestaria, porque la justicia es una\n    prioridad para este Gobierno y su proceso de modernizaci\u00f3n no se va a\n    detener. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"...  Se\u00f1ora presidenta,\n    se\u00f1or\u00eda, hace apenas un a\u00f1o que pusimos en marcha el Plan estrat\u00e9gico de\n    modernizaci\u00f3n de la justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"... Al fin y al cabo hace lo que buenamente\n    puede con los pocos recursos que ese or\u00e1culo de la econom\u00eda que preside\n    nuestro Gobierno le ha dejado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6], "pa\u00eds": [8], "competencias": [7]}, "issues": ["justicia"], "sentences": ["\"...  Se\u00f1or\u00eda, no debiera\n    olvidar nunca que la modernizaci\u00f3n de la justicia es cosa de dos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no pregunta a la Comunidad de\n    Madrid o a la de Valencia -su comunidad-, que ya recortaron dr\u00e1sticamente\n    los presupuestos de justicia para el a\u00f1o 2010 mientras nosotros los\n    elev\u00e1bamos un 13,77 por ciento? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... \u00bfPor qu\u00e9 no pregunta acerca de qu\u00e9 va a\n    ocurrir en Madrid con la ciudad de la justicia o con las inversiones que\n    se iban a hacer en modernizaci\u00f3n en la Comunidad de Valencia? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es\n    cierto que los presupuestos generales para este a\u00f1o reducen las partidas\n    en materia de justicia un 6,9 por ciento, a diferencia de la reducci\u00f3n\n    media de otros departamentos ministeriales, que se sit\u00faa en el 16 por\n    ciento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero lo m\u00e1s importante es que, siendo este un periodo de\n    austeridad presupuestaria y a pesar de ello, los presupuestos para 2011\n    son los segundos mejores presupuestos de la historia de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Quiero darle un dato que no debi\u00e9ramos\n    olvidar nunca: suponen un 74,8 por ciento m\u00e1s en inversi\u00f3n en justicia\n    que los presupuestos aprobados en el a\u00f1o 2004 por el Gobierno del Partido\n    Popular. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... S\u00ed, pero son unos presupuestos que\n    dedican 202 millones a la modernizaci\u00f3n y 115 millones de euros solo a\n    nuevas tecnolog\u00edas que van a permitir consolidar el crecimiento en el\n    \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en materia de personal, que van a\n    permitir modernizar tecnol\u00f3gicamente nuestra Administraci\u00f3n y, quiz\u00e1 lo\n    m\u00e1s importante, desplegar la oficina judicial all\u00ed donde es competencia\n    del Ministerio de Justicia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros cumplimos como Gobierno de Espa\u00f1a, pero, \u00bfpor qu\u00e9 no pregunta a\n    los consejeros de las comunidades aut\u00f3nomas con competencias en la\n    materia donde gobiernan ustedes? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero lo m\u00e1s importante es que, siendo este un periodo de\n    austeridad presupuestaria y a pesar de ello, los presupuestos para 2011\n    son los segundos mejores presupuestos de la historia de la Administraci\u00f3n\n    de Justicia en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001226\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por eso hoy tiene que aclarar sin m\u00e1s\n    dilaci\u00f3n y para salvaguardar el honor de la polic\u00eda que usted burla,\n    cuando no pisotea, qui\u00e9n es JAG y por qu\u00e9 seg\u00fan usted JAG no es JAG;\n    qui\u00e9n es el comisario malayo especializado en cobrar sobornos, se\u00f1or\n    ministro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001227\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Una\n    comunidad de intereses perversos para constituir una polic\u00eda paralela -se\n    lo dije el otro d\u00eda-, una camarilla pol\u00edtico-policial cuyo objetivo es\n    controlar y teledirigir todas las investigaciones a casos de presunta\n    corrupci\u00f3n o que afecten a personalidades relevantes para ser usados por\n    el Gobierno y su comando medi\u00e1tico de forma partidaria el tratamiento\n    especializado que figura en un informe y en una orden de ese comisario. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001227\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Usted, que es un perdedor al que abuchean hasta\n    los guardias civiles en los actos oficiales, tiene la obligaci\u00f3n de\n    averiguar qui\u00e9n es el sopl\u00f3n malayo de la polic\u00eda que recibi\u00f3 200.000\n    euros, caiga quien caiga, porque si no... ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001227\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Por lo dem\u00e1s, me remito a la\n    contestaci\u00f3n que el director general de la Polic\u00eda le dio al se\u00f1or Cosid\u00f3\n    la semana pasada. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001227\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, \u00bfha ordenado la apertura de una investigaci\u00f3n en el seno\n    de la Comisar\u00eda General de la Polic\u00eda Judicial, tras las acusaciones\n    vertidas en la vista oral del caso Malaya contra su m\u00e1ximo responsable? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0, 1]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... El chivatazo del Fais\u00e1n y el chivatazo a Roca son la miseria y la\n    verg\u00fcenza de una camarilla policial que usted se ha montado para\n    perseguir fines partidistas; una camarilla que no tiene nada que ver con\n    la admirable profesionalidad del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda; una\n    camarilla destinada a urdir investigaciones sesgadas, pruebas e informes\n    a la carta, filtraciones interesadas y detenciones para los telediarios;\n    una camarilla nefasta para el Estado de derecho. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A\u00fan m\u00e1s, le exijo en nombre de mi grupo parlamentario el\n    cese cautelar inmediato del comisario general de la Polic\u00eda judicial\n    hasta que la investigaci\u00f3n est\u00e9 completa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [0]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... En este momento\n    tienen ustedes tantos casos de corrupci\u00f3n investigados por la Polic\u00eda y\n    por la Guardia Civil que son cientos de polic\u00edas y de guardias civiles\n    los que forman parte de esa camarilla, esa muchedumbre que investiga su\n    corrupci\u00f3n, que les llega desde aqu\u00ed hasta aqu\u00ed. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"polic\u00eda": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["inseguridad ciudadana"], "sentences": ["\"... Siempre me lo he preguntado\n    y la verdad es que nunca imagin\u00e9 que llegaran ustedes a traer aqu\u00ed a esta\n    C\u00e1mara la estrategia de defensa de un procesado en el caso Malaya, que es\n    lo que ustedes est\u00e1n haciendo aqu\u00ed, rebotar, si me permite la expresi\u00f3n,\n    esa estrategia de defensa, de forma que el abogado defensor de este\n    procesado puede perfectamente ma\u00f1ana sacar el \"Diario de Sesiones\" en el\n    juicio y decir: Si no lo digo yo, si lo dice el primer grupo de la\n    oposici\u00f3n de esta C\u00e1mara. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si es que su\n    estrategia de defensa de los presuntos corruptos de su partido es la\n    misma que la de este se\u00f1or al que me refiero, es echar la culpa a la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es la misma estrategia de defensa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si es que su\n    estrategia de defensa de los presuntos corruptos de su partido es la\n    misma que la de este se\u00f1or al que me refiero, es echar la culpa a la\n    polic\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001228\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... No s\u00e9 si ser\u00e1 usted un b\u00f3lido o un cohete para la econom\u00eda\n    gallega, como ha dicho; no s\u00e9 si el presidente Obama, como ha dicho\n    tambi\u00e9n usted p\u00fablicamente, tiene motivos para envidiarlo; tampoco s\u00e9 si\n    es correcto pol\u00edticamente encararse en cada inauguraci\u00f3n a la que va con\n    el consejero de obras p\u00fablicas del Gobierno del Partido Popular con el\n    que coincide, como sucedi\u00f3 recientemente en Castilla-Le\u00f3n o en Galicia;\n    lo que s\u00ed tengo claro, se\u00f1or ministro, es que tendr\u00eda que estar\n    abochornado por no haber cumplido ni una sola de las prioridades que\n    usted asumi\u00f3 cuando tom\u00f3 posesi\u00f3n de su cargo en abril de 2009, ni una\n    sola, y eso que va diciendo por ah\u00ed que nunca est\u00e1 de brazos cruzados ni\n    como ministro ni como dirigente pol\u00edtico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"empresas": [0], "pa\u00eds": [1, 2, 3]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Y deber\u00eda\n    saber, se\u00f1or\u00eda, que el coste log\u00edstico de las infraestructuras para\n    muchas empresas es mayor que el coste del transporte. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, deber\u00eda saber usted que mientras Estados Unidos -pa\u00eds que ha\n    puesto como ejemplo- invierte el 0,5 por ciento de su PIB en\n    infraestructuras, Espa\u00f1a, el pr\u00f3ximo a\u00f1o, en el a\u00f1o del ajuste, invertir\u00e1\n    el 1,3 por ciento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Deber\u00eda saber que Estados Unidos no tiene ni un\n    kil\u00f3metro de alta velocidad y Espa\u00f1a, cuando el 18 de diciembre,\n    cumpliendo una promesa y un compromiso -mal que a ustedes le pese-,\n    llegue la alta velocidad a Valencia, ser\u00e1 el primer pa\u00eds del mundo en\n    kil\u00f3metros de alta velocidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y mal que a ustedes les pese, se\u00f1or\u00edas,\n    Espa\u00f1a invierte m\u00e1s en infraestructuras en relaci\u00f3n con su PIB que\n    Francia o Alemania, y somos el primer pa\u00eds de Europa en kil\u00f3metros de\n    autov\u00eda libres de peaje. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["servicios p\u00fablicos e infraestructuras"], "sentences": ["\"... Pues bien, se\u00f1or ministro, un poquito menos de afectaci\u00f3n y\n    un poquito m\u00e1s de pundonor cuando usted reflexione sobre la gesti\u00f3n de su\n    ministerio durante este a\u00f1o de Gobierno no le vendr\u00eda mal a usted, a su\n    partido y, probablemente, a nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001229\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0, 1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1ora ministra, usted sabe que hoy en Espa\u00f1a hay nueve millones de\n    personas bajo el umbral de la pobreza, dos puntos m\u00e1s que hace dos a\u00f1os,\n    y que existen tres millones de hogares en exclusi\u00f3n social, dos millones\n    m\u00e1s que hace dos a\u00f1os, en el A\u00f1o Internacional de la Pobreza. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001231\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Usted sabe que este fracaso\n    del Estado social lleva a las ONG a ejercer una labor de sustituci\u00f3n de\n    funciones p\u00fablicas, no subsidiaria como debiera ser. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001231\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Expl\u00edqueles eso, se\u00f1ora ministra, no a m\u00ed\n    sino a sus alcaldes, a quienes van ustedes a llevar a la quiebra, y\n    expl\u00edqueles adem\u00e1s a los millones de personas que est\u00e1n en situaci\u00f3n de\n    necesidad su esfuerzo en protecci\u00f3n social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001231\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Los presupuestos para 2011 son austeros aunque el\n    58 por ciento del gasto -un porcentaje sin precedentes- se va a destinar\n    a mantener las pol\u00edticas sociales y a preservar la cohesi\u00f3n social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001231\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "pa\u00eds": [5], "espa\u00f1oles": [0, 1], "social": [2, 3]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Todos sabemos y todos los espa\u00f1oles saben qui\u00e9n es el responsable \u00faltimo,\n    qui\u00e9n dej\u00f3 ineptamente de cumplir sus obligaciones como presidente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El tiempo\n    perdido, el tiempo doloso de camuflar la crisis en lugar de afrontarla ha\n    sido letal para nuestro pa\u00eds; dos a\u00f1os y medio perdidos -todo su mandato-\n    para aprobar ahora una reforma laboral en solitario, sin acuerdo social\n    ni pol\u00edtico, dedicada al despido en lugar de a la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hay 2,5\n    millones de parados m\u00e1s que cuando lleg\u00f3, la mayor tasa de paro de\n    nuestro continente, millones de parados que han agotado su prestaci\u00f3n,\n    una huelga general, el problema de la inmigraci\u00f3n sin resolver, el Pacto\n    de Toledo fracturado por la patada innecesaria a los pensionistas\n    espa\u00f1oles, la Seguridad Social amenaza por la ca\u00edda de afiliaci\u00f3n, y las\n    pol\u00edticas activas de empleo usadas como moneda de cambio para resistir a\n    cualquier precio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El tiempo\n    perdido, el tiempo doloso de camuflar la crisis en lugar de afrontarla ha\n    sido letal para nuestro pa\u00eds; dos a\u00f1os y medio perdidos -todo su mandato-\n    para aprobar ahora una reforma laboral en solitario, sin acuerdo social\n    ni pol\u00edtico, dedicada al despido en lugar de a la contrataci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "social": [1, 2]}, "issues": ["empleo"], "sentences": ["\"... Los crea y los destruye una\n    situaci\u00f3n econ\u00f3mica y, en funci\u00f3n de c\u00f3mo vaya la econom\u00eda, as\u00ed incide. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La segunda consideraci\u00f3n es que en todo caso es una responsabilidad\n    directa del ministro y del Ministerio de Trabajo que cuando hay una\n    situaci\u00f3n de crisis tan profunda la red de protecci\u00f3n social no se vea\n    deteriorada. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Me voy con la satisfacci\u00f3n de decir que durante este mandato\n    en el que yo he estado en este ministerio, Espa\u00f1a ha contado con el mayor\n    porcentaje de protecci\u00f3n social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001230\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Pues bien, desde el Grupo Vasco, le preguntamos\n    a usted, se\u00f1ora ministra, visto el clamor del sector productor y\n    principalmente viendo lo que nos est\u00e1n pidiendo los agricultores vascos\n    en este caso, y conscientes de los obst\u00e1culos planteados desde la\n    Comisi\u00f3n Nacional de la Competencia, cu\u00e1ndo va a llevar usted al Consejo\n    de Ministros una propuesta de contrato homologado entre ganaderos y\n    primeros compradores de aplicaci\u00f3n obligatoria y donde entre otras\n    cuestiones, como le dec\u00eda, se incluya el factor precio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001221\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Actualmente estamos trabajando con los representantes del sector para\n    implementar estas medidas en nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de la elaboraci\u00f3n de\n    un proyecto de real decreto que establecer\u00e1 la obligatoriedad de que\n    todas las transacciones de leche cruda realizadas en territorio nacional\n    se realicen mediante contrato, tanto las producidas entre ganaderos y\n    primeros compradores como entre ganaderos, compradores e industrias, pero\n    tambi\u00e9n recoger\u00e1 las condiciones para que las organizaciones de\n    productores puedan negociar conjuntamente los t\u00e9rminos del contenido del\n    contrato. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001221\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, Argelia es un pa\u00eds vecino, es un pa\u00eds amigo y adem\u00e1s es un pa\u00eds\n    estrat\u00e9gico para el suministro de gas\n    natural a Espa\u00f1a y lo es porque sigue siendo el principal suministrador y\n    el \u00fanico que lo hace por gasoducto. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"empresas": [2], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1], "pa\u00eds": [3]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or ministro, este no es un conflicto entre dos empresas\n    privadas sino entre dos Estados, Espa\u00f1a y Argelia, b\u00e1sicamente por tres\n    razones, en primer lugar, porque este incremento de precios no lo realiza\n    una empresa privada, sino que lo plantea una empresa p\u00fablica, propiedad\n    del Estado de Argelia, por lo cual es un problema entre dos Estados; en\n    segundo lugar, porque este incremento del 30 por ciento del gas natural\n    procedente de Argelia no va a ser un problema de la empresa espa\u00f1ola\n    suministradora sino del Estado espa\u00f1ol, de todos los espa\u00f1oles: de los\n    consumidores, de las familias y de la econom\u00eda productiva en general, y\n    tambi\u00e9n se va a ver perjudicada la balanza de pagos entre Espa\u00f1a y\n    Argelia por la transferencia de capital por este incremento de precios;\n    en tercer lugar -y esta quiz\u00e1s es la raz\u00f3n m\u00e1s importante-, porque en\n    breve se va a poner en marcha el nuevo gasoducto procedente de Medgaz que\n    va a incrementar la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a respecto a Argelia\n    no en un 34 por ciento como dice usted sino, en un futuro, en un 55 por\n    ciento, ante lo cual creemos que esta situaci\u00f3n puede llegar a ser\n    grav\u00edsima y que, a nuestro entender, no se va a resolver con buenas\n    palabras, sino que requiere una intervenci\u00f3n urgente y contundente del\n    Gobierno para resolverla. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"...  Se\u00f1or ministro, tiene usted raz\u00f3n en que se ha\n    avanzado en la diversificaci\u00f3n de los puntos energ\u00e9ticos en cuanto a\n    importaciones por parte de Espa\u00f1a, pero desde Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3\n    queremos manifestarle que estamos extremadamente preocupados por la\n    actitud de un pa\u00eds al que ustedes califican de amigo, como es Argelia,\n    por la actitud de una empresa, Sonatrach, que tambi\u00e9n es propiedad del\n    Estado argelino, y por el incremento del gas procedente del Magreb en un\n    30 por ciento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1, 2], "seguridad": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En los \u00faltimos a\u00f1os Espa\u00f1a ha hecho importantes inversiones en\n    infraestructuras gas\u00edsticas con el objetivo no solamente de garantizar\n    nuestra seguridad y suministro, sino tambi\u00e9n de tener acceso a las\n    fuentes m\u00e1s competitivas de gas en los mercados mundiales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Queremos un acuerdo estable con Argelia en materia energ\u00e9tica\n    con el objetivo de seguir contado con este pa\u00eds como un suministrador\n    estable y confiable. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Para ello la semana que viene viajar\u00e9 de nuevo a ese\n    pa\u00eds para entrevistarme con mi hom\u00f3logo argelino y estoy plenamente\n    convencido de que las v\u00edas de entendimiento y de negociaci\u00f3n nos\n    permitir\u00e1n superar la situaci\u00f3n actual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#001220\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"vasco": [0], "pa\u00eds": [3], "social": [1, 2]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Son temas que hemos tratado en esta C\u00e1mara muchas veces\n    y ustedes, como ahora mismo acaba de contestar al portavoz del Grupo\n    Vasco, piensan que es necesario actuar, pero luego en sus documentos, y\n    en aquellos documentos que trasladan a la Uni\u00f3n Europea, no se puede\n    verificar que as\u00ed sea. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En el informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social Europeo, en la\n    recomendaci\u00f3n 1.3, se dice sobre el modelo agr\u00edcola europeo que ha de\n    estar basado en los principios de la soberan\u00eda alimentaria, la\n    sostenibilidad y las necesidades reales de los agricultores y los\n    consumidores. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En el mismo informe del Consejo Econ\u00f3mico y Social Europeo al que\n    hemos hecho referencia se dice: Las experiencias del pasado ense\u00f1an que\n    las intervenciones reguladoras con medidas acertadas en el momento\n    oportuno son econ\u00f3micamente menos costosas que la reparaci\u00f3n ulterior de\n    los da\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Las\n    consecuencias no pueden haber sido peores, solo hay que comprobar la\n    falta de desarrollo rural que existe y la despoblaci\u00f3n que igualmente es\n    comprobable, sobre todo en nuestro pa\u00eds, Galicia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"actividad": [3, 4], "seguridad": [1, 2], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Por esto, para el Gobierno una futura pol\u00edtica agraria com\u00fan fuerte es\n    clave y garantiza la necesidad de seguir defendi\u00e9ndola hasta su\n    aprobaci\u00f3n definitiva porque tambi\u00e9n nos facilita una cohesi\u00f3n econ\u00f3mica\n    y social y un respeto medioambiental. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Siempre\n    hemos defendido -y a m\u00ed me lo habr\u00e1 o\u00eddo con diferentes palabras- que\n    necesitamos una red de seguridad que se refiere, ni m\u00e1s ni menos, a la\n    necesidad de disponer de instrumentos de gesti\u00f3n de mercado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tambi\u00e9n recogen el mantenimiento de los\n    actuales instrumentos de mercado como red de seguridad -de nuevo aqu\u00ed\n    encuentra el tema de mercado- con las modificaciones necesarias y el\n    estudio de instrumentos adicionales compatibles con la caja verde de la\n    Organizaci\u00f3n Mundial de Comercio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y esta nueva pol\u00edtica agraria com\u00fan\n    debe asegurar un desarrollo sostenible para la agricultura y ganader\u00eda\n    europeas mejorando la competitividad del modelo agrario europeo en los\n    mercados internacionales y manteniendo el esfuerzo de modernizaci\u00f3n que\n    requiere toda actividad econ\u00f3mica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En este sentido, hemos defendido y\n    seguimos defendiendo que la pol\u00edtica agraria com\u00fan necesita contar como\n    primer pilar con unas ayudas directas que permitan mantener la actividad\n    agraria a lo largo de todo el territorio comunitario y espa\u00f1ol y con los\n    adecuados instrumentos de gesti\u00f3n de mercado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [1], "competencias": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En primer\n    lugar, usted siempre ha sido absolutamente respetuosa con las\n    competencias que tienen las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por otra parte, me gustar\u00eda decirle que independientemente de las\n    recomendaciones del grupo de alto nivel del sector l\u00e1cteo, de este\n    trabajo que hemos hecho y que seguiremos haciendo sobre la pol\u00edtica\n    agraria com\u00fan, tambi\u00e9n en estos momentos estamos trabajando con la\n    Interprofesional L\u00e1ctea en Espa\u00f1a para tratar de ganar tiempo y tener\n    esos instrumentos que hagan del sector l\u00e1cteo un sector mucho m\u00e1s\n    competitivo y que pueda de esta forma adelantarse incluso a las\n    iniciativas legislativas europeas y que siga representando lo que\n    representa para nuestro pa\u00eds y para el futuro de Europa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000209\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [19], "seguridad": [11, 12, 13], "energ\u00e9tico": [14], "energ\u00eda": [6, 7, 8, 9, 10], "econom\u00eda": [0], "empresas": [17, 18], "energ\u00eda nuclear": [1, 2, 3, 4, 5], "industria": [15, 16]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Esta y no otra es la realidad de la\n    moratoria nuclear, en Catalu\u00f1a lo sabemos muy bien porque a ra\u00edz de unas\n    inversiones que Fecsa estaba realizando en Asc\u00f3 y que fue incapaz de\n    rentabilizar fue absorbida por Endesa, perdi\u00e9ndose as\u00ed el control catal\u00e1n\n    de un sector clave para nuestra econom\u00eda; un sector que hoy est\u00e1\n    b\u00e1sicamente en manos del Estado italiano como consecuencia de una gesti\u00f3n\n    de su Gobierno y de la histeria anticatalana que se desencaden\u00f3 con la\n    opa de Gas Natural sobre Endesa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunos sectores econ\u00f3micos y empresariales est\u00e1n insistiendo en\n    reabrir el debate sobre la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el mix\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se dice que la energ\u00eda nuclear es una importante fuente\n    energ\u00e9tica, libre de emisiones y econ\u00f3mica, que reducir\u00eda nuestra\n    dependencia y que por ello no podemos excluirla de cualquier\n    planteamiento de futuro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La energ\u00eda nuclear, que cubre hoy\n    escasamente un 3 por ciento del consumo energ\u00e9tico mundial, sigue\n    teniendo los mismos problemas que d\u00e9cadas atr\u00e1s la condujeron al marasmo\n    actual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero volvamos al n\u00facleo de la cuesti\u00f3n, que no es otro que el del futuro\n    previsible de la energ\u00eda nuclear y de cu\u00e1l deber\u00eda ser en consecuencia la\n    pol\u00edtica del Gobierno en este sector. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En un respetado informe elaborado\n    por un grupo de expertos del MIT, que precisamente lleva por t\u00edtulo El\n    futuro de la energ\u00eda nuclear, se dice textualmente que de continuar las\n    pol\u00edticas actuales es probable que la energ\u00eda nuclear vaya reduci\u00e9ndose\n    gradualmente y que concebiblemente desaparezca del portafolio de\n    generaci\u00f3n el\u00e9ctrica a lo largo de este siglo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, algunos sectores econ\u00f3micos y empresariales est\u00e1n insistiendo en\n    reabrir el debate sobre la participaci\u00f3n de la energ\u00eda nuclear en el mix\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se dice que la energ\u00eda nuclear es una importante fuente\n    energ\u00e9tica, libre de emisiones y econ\u00f3mica, que reducir\u00eda nuestra\n    dependencia y que por ello no podemos excluirla de cualquier\n    planteamiento de futuro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La energ\u00eda nuclear, que cubre hoy\n    escasamente un 3 por ciento del consumo energ\u00e9tico mundial, sigue\n    teniendo los mismos problemas que d\u00e9cadas atr\u00e1s la condujeron al marasmo\n    actual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero volvamos al n\u00facleo de la cuesti\u00f3n, que no es otro que el del futuro\n    previsible de la energ\u00eda nuclear y de cu\u00e1l deber\u00eda ser en consecuencia la\n    pol\u00edtica del Gobierno en este sector. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En un respetado informe elaborado\n    por un grupo de expertos del MIT, que precisamente lleva por t\u00edtulo El\n    futuro de la energ\u00eda nuclear, se dice textualmente que de continuar las\n    pol\u00edticas actuales es probable que la energ\u00eda nuclear vaya reduci\u00e9ndose\n    gradualmente y que concebiblemente desaparezca del portafolio de\n    generaci\u00f3n el\u00e9ctrica a lo largo de este siglo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En cincuenta a\u00f1os la industria nuclear no ha sido capaz de\n    superar los problemas de coste, seguridad, residuos y proliferaci\u00f3n\n    militar que han lastrado su desarrollo desde sus inicios a mediados del\n    siglo pasado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La moratoria nuclear decretada por el Gobierno de Felipe Gonz\u00e1lez no fue\n    debida, como generalmente se dice, a presiones ecologistas o a\n    consideraciones de seguridad o de residuos, sino que tuvo motivaciones\n    estrictamente econ\u00f3micas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Para que ello no ocurra\n    -dicen- tendr\u00edamos que resolver los cuatros problemas fundamentales:\n    costes, seguridad, residuos y proliferaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La energ\u00eda nuclear, que cubre hoy\n    escasamente un 3 por ciento del consumo energ\u00e9tico mundial, sigue\n    teniendo los mismos problemas que d\u00e9cadas atr\u00e1s la condujeron al marasmo\n    actual. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En cincuenta a\u00f1os la industria nuclear no ha sido capaz de\n    superar los problemas de coste, seguridad, residuos y proliferaci\u00f3n\n    militar que han lastrado su desarrollo desde sus inicios a mediados del\n    siglo pasado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Las empresas el\u00e9ctricas se hab\u00edan endeudado en\n    los mercados exteriores con el aval del Estado para acometer un programa\n    nuclear fara\u00f3nico, como lo ha calificado recientemente el entonces\n    ministro de Industria, Juan Manuel Eguiagaray, supuestamente en respuesta\n    a la primera crisis del petr\u00f3leo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Las empresas el\u00e9ctricas se hab\u00edan endeudado en\n    los mercados exteriores con el aval del Estado para acometer un programa\n    nuclear fara\u00f3nico, como lo ha calificado recientemente el entonces\n    ministro de Industria, Juan Manuel Eguiagaray, supuestamente en respuesta\n    a la primera crisis del petr\u00f3leo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Una posici\u00f3n del todo\n    contradictoria con un mercando liberalizado en el que las decisiones las\n    adoptan las empresas sin garant\u00edas de retorno de ning\u00fan tipo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... As\u00ed lo ha puesto de manifiesto, por ejemplo, el m\u00e1ximo\n    responsable de Enel, y por tanto de Endesa, Fulvio Conti, al decir,\n    refiri\u00e9ndose a posibles inversiones nucleares en Italia y tambi\u00e9n aqu\u00ed,\n    que estas inversiones -y cito literalmente- necesitan garant\u00edas pol\u00edticas\n    porque este no es un proyecto de una empresa sino de un pa\u00eds y, por\n    tanto, deben tener el aval de todos los partidos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [1], "pa\u00eds": [28, 29], "seguridad": [12, 13, 14], "centrales nucleares": [18, 19, 20, 21, 22, 23], "econom\u00eda": [0], "energ\u00eda": [6, 7, 8, 9], "energ\u00e9tico": [15, 16, 17], "empresas": [26, 27], "social": [10, 11], "energ\u00eda nuclear": [2, 3, 4, 5], "industria": [24, 25]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, buscamos ese pacto por encima\n    de cualquier otro tipo de consideraci\u00f3n de car\u00e1cter coyuntural, porque la\n    pol\u00edtica energ\u00e9tica debe tener en cuenta los efectos sobre el bienestar y\n    tambi\u00e9n sobre la competitividad de la econom\u00eda, por tanto de la capacidad\n    de empleo y de generaci\u00f3n de renta no solamente de las generaciones\n    presentes, sino de las generaciones futuras. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho\n    referencia a un tema de justicia intertemporal, y precisamente desde ese\n    punto de vista es importante saber que las decisiones que tomemos hoy en\n    materia energ\u00e9tica van a tener efecto para muchas generaciones futuras,\n    porque creemos que la responsabilidad pol\u00edtica va m\u00e1s all\u00e1 del inter\u00e9s de\n    los que votan en un determinado momento; se extiende a todos aquellos\n    ciudadanos y empresas que se van a ver beneficiados o perjudicados por\n    sus efectos en el futuro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posici\u00f3n de este Gobierno con respecto a la energ\u00eda nuclear es\n    conocida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la posici\u00f3n de este Gobierno con respecto a la energ\u00eda nuclear es\n    conocida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Coherentemente con nuestro programa electoral apostamos y\n    apostaremos por la sustituci\u00f3n progresiva de esta tecnolog\u00eda a medida que\n    aparezcan tecnolog\u00edas alternativas que sean competitivas, y siempre y\n    cuando lo permita la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y exista el consenso social\n    necesario. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Este proceso de selecci\u00f3n\n    va a dar respuesta al problema de gesti\u00f3n de los residuos, va a solventar\n    la saturaci\u00f3n de las piscinas de las centrales nucleares, va a reducir\n    las penalizaciones de Areva, y adem\u00e1s va a servir de gran impulso al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la zona donde se instale finalmente el\n    ATC, al llevar asociado una inversi\u00f3n de 700 millones de euros,\n    incluyendo inversiones en I+D, que van a situar a Espa\u00f1a a la cabeza de\n    este tipo de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y en lo que se refiere a las centrales nucleares existentes\n    entendemos que, por problemas t\u00e9cnicos cuya valoraci\u00f3n corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, deben funcionar al menos durante cuarenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A partir de los cuarenta a\u00f1os el alargamiento de la vida \u00fatil\n    de las centrales nucleares es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que tomar\u00e1 el\n    gobierno de turno, atendiendo a factores como la seguridad en suministro,\n    el desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con capacidades de gestionabilidad\n    equivalentes, y el coste de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica de esas tecnolog\u00edas, es\n    decir, atendiendo al criterio de competitividad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esta nueva norma\n    constituye un hito que viene a reforzar la\n    seguridad de las instalaciones nucleares espa\u00f1olas -nuestras centrales\n    nucleares son muy seguras-, y adem\u00e1s con ella ampliamos la\n    responsabilidad de sus titulares avanzando en la cooperaci\u00f3n\n    internacional y reforzando la seguridad nuclear transfronteriza. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Aun siendo esta la\n    postura del Gobierno, creemos que la decisi\u00f3n final sobre el peso\n    espec\u00edfico de la energ\u00eda nuclear en nuestro mix energ\u00e9tico debe responder\n    a un acuerdo pol\u00edtico con el mayor consenso posible, por ser esta una\n    materia cuyo marco temporal excede mucho m\u00e1s all\u00e1 del ciclo pol\u00edtico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Precisamente es la consecuci\u00f3n de ese consenso parlamentario la que nos\n    da la legitimidad necesaria para trabajar durante estos casi seis a\u00f1os,\n    en colaboraci\u00f3n con todos los agentes p\u00fablicos y privados afectados, para\n    solucionar un problema derivado de la configuraci\u00f3n de nuestro mix\n    energ\u00e9tico: estamos resolviendo un tema creado por una decisi\u00f3n que se\n    tom\u00f3 hace veinte, treinta a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es coherente porque Espa\u00f1a apost\u00f3 en el\n    pasado por que la energ\u00eda nuclear formara parte de su mix energ\u00e9tico, y\n    nos guste o no la energ\u00eda nuclear hoy por hoy conlleva la generaci\u00f3n de\n    residuos cuya gesti\u00f3n no se puede obviar, y el ATC no crea un problema,\n    lo resuelve: resuelve el problema de los residuos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No creemos que sean necesarias m\u00e1s centrales nucleares; tampoco\n    lo ha pedido ninguna empresa, aunque como sabe tienen plena libertad para\n    hacerlo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y en lo que se refiere a las centrales nucleares existentes\n    entendemos que, por problemas t\u00e9cnicos cuya valoraci\u00f3n corresponde al\n    Consejo de Seguridad Nuclear, deben funcionar al menos durante cuarenta\n    a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A partir de los cuarenta a\u00f1os el alargamiento de la vida \u00fatil\n    de las centrales nucleares es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que tomar\u00e1 el\n    gobierno de turno, atendiendo a factores como la seguridad en suministro,\n    el desarrollo de nuevas tecnolog\u00edas con capacidades de gestionabilidad\n    equivalentes, y el coste de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica de esas tecnolog\u00edas, es\n    decir, atendiendo al criterio de competitividad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, la instalaci\u00f3n de un almac\u00e9n temporal centralizado, ATC, en\n    Espa\u00f1a como soluci\u00f3n para la gesti\u00f3n de los residuos que tenemos, que\n    generan las centrales nucleares, es una decisi\u00f3n coherente y responsable. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por todo ello y\n    tomando como referencia la voluntad mayoritariamente expresada por el\n    Congreso en varias ocasiones, y la coherencia y la responsabilidad que\n    deben acompa\u00f1ar a toda acci\u00f3n de gobierno, este Ejecutivo inici\u00f3 un\n    proceso de b\u00fasqueda transparente y abierto, y as\u00ed lo pusimos de\n    manifiesto en primer lugar en la mesa de di\u00e1logo sobre la energ\u00eda nuclear\n    en Espa\u00f1a, una mesa de di\u00e1logo auspiciada por el ministerio que dirijo, y\n    que dio cabida a representantes del Parlamento, del \u00e1mbito institucional\n    y corporativo, de las comunidades aut\u00f3nomas con instalaciones nucleares,\n    de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias, de la asociaci\u00f3n de\n    municipios en \u00e1reas de centrales nucleares (AMAC), de sindicatos,\n    organizaciones ecologistas, entre otros. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Este proceso de selecci\u00f3n\n    va a dar respuesta al problema de gesti\u00f3n de los residuos, va a solventar\n    la saturaci\u00f3n de las piscinas de las centrales nucleares, va a reducir\n    las penalizaciones de Areva, y adem\u00e1s va a servir de gran impulso al\n    desarrollo econ\u00f3mico y social de la zona donde se instale finalmente el\n    ATC, al llevar asociado una inversi\u00f3n de 700 millones de euros,\n    incluyendo inversiones en I+D, que van a situar a Espa\u00f1a a la cabeza de\n    este tipo de tecnolog\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Un consenso que comenz\u00f3 a\n    labrarse en esta misma casa hace ya casi seis a\u00f1os, en diciembre del a\u00f1o\n    2004, cuando en el seno de la Comisi\u00f3n de Industria se aprob\u00f3, con el\n    acuerdo de todos los grupos, una resoluci\u00f3n por la que se instaba al\n    Gobierno de Espa\u00f1a a desarrollar los criterios necesarios para la futura\n    instalaci\u00f3n de un almac\u00e9n temporal centralizado, ATC, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El 27 de junio\n    de 2006 la Comisi\u00f3n interministerial abri\u00f3 el periodo de informaci\u00f3n\n    sobre la convocatoria p\u00fablica del Ministerio de Industria a todos los\n    ayuntamientos que con car\u00e1cter voluntario, voluntario, quisieran optar al\n    emplazamiento del ATC. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Su se\u00f1or\u00eda ha hecho\n    referencia a un tema de justicia intertemporal, y precisamente desde ese\n    punto de vista es importante saber que las decisiones que tomemos hoy en\n    materia energ\u00e9tica van a tener efecto para muchas generaciones futuras,\n    porque creemos que la responsabilidad pol\u00edtica va m\u00e1s all\u00e1 del inter\u00e9s de\n    los que votan en un determinado momento; se extiende a todos aquellos\n    ciudadanos y empresas que se van a ver beneficiados o perjudicados por\n    sus efectos en el futuro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por \u00faltimo, en lo que hace referencia a la pol\u00edtica nuclear, me gustar\u00eda\n    recordar que el Gobierno aprob\u00f3 el pasado mes de julio el proyecto de ley\n    de responsabilidad civil nuclear, y con este cambio normativo hemos\n    incorporado a nuestro ordenamiento la nueva regulaci\u00f3n contenida en los\n    convenios internacionales sobre la materia, incrementando el tramo de\n    responsabilidad a cubrir por las empresas, por los titulares de este tipo\n    de instalaciones hasta los 1.200 millones de euros. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Un consenso que comenz\u00f3 a\n    labrarse en esta misma casa hace ya casi seis a\u00f1os, en diciembre del a\u00f1o\n    2004, cuando en el seno de la Comisi\u00f3n de Industria se aprob\u00f3, con el\n    acuerdo de todos los grupos, una resoluci\u00f3n por la que se instaba al\n    Gobierno de Espa\u00f1a a desarrollar los criterios necesarios para la futura\n    instalaci\u00f3n de un almac\u00e9n temporal centralizado, ATC, en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Reconocer\u00e1 su se\u00f1or\u00eda que no hay mayor consenso para una decisi\u00f3n de pa\u00eds\n    como es esta de la un\u00e1nime expresi\u00f3n de la instituci\u00f3n en la que reside\n    la soberan\u00eda popular, y en diciembre de 2004, si tengo bien la memoria,\n    incluso su grupo parlamentario no se opuso a esta resoluci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"energ\u00eda nuclear": [0, 1], "empresas": [5], "energ\u00eda": [2, 3], "seguridad": [4]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Respecto al r\u00e9gimen de regulaci\u00f3n mi grupo\n    parlamentario defiende la reforma de la Ley del Sector El\u00e9ctrico para\n    excluir la energ\u00eda nuclear del mercado mayorista, el llamado mix\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo lugar, y respecto a la necesidad del calendario, le insisto en\n    que nos hemos de preparar, a nuestro juicio, para un eventual cierre de\n    estas centrales -aunque usted lo ha dicho, no lo ha acabado de concretar\n    con demasiada convicci\u00f3n a nuestro juicio-, creando al tiempo\n    alternativas de generaci\u00f3n limpia que nos permitan prescindir de la\n    energ\u00eda nuclear cuando llegue el momento, sin penurias ni sobresaltos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Respecto al r\u00e9gimen de regulaci\u00f3n mi grupo\n    parlamentario defiende la reforma de la Ley del Sector El\u00e9ctrico para\n    excluir la energ\u00eda nuclear del mercado mayorista, el llamado mix\n    el\u00e9ctrico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo lugar, y respecto a la necesidad del calendario, le insisto en\n    que nos hemos de preparar, a nuestro juicio, para un eventual cierre de\n    estas centrales -aunque usted lo ha dicho, no lo ha acabado de concretar\n    con demasiada convicci\u00f3n a nuestro juicio-, creando al tiempo\n    alternativas de generaci\u00f3n limpia que nos permitan prescindir de la\n    energ\u00eda nuclear cuando llegue el momento, sin penurias ni sobresaltos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Le quer\u00eda recordar que en este sentido\n    las diferencias con Francia son notables, porque su agencia de seguridad\n    nuclear ha establecido un riguroso programa de control individualizado\n    para cada central para decidir la posible autorizaci\u00f3n de extensi\u00f3n de su\n    vida de treinta a cuarenta a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sobre el tercer tema, la responsabilidad civil de las nucleares, creemos\n    -y lo vamos a proponer- que las empresas el\u00e9ctricas deben hacerse cargo\n    de la totalidad de las garant\u00edas exigidas por los convenios\n    internacionales al respecto, como condici\u00f3n ineludible para mantener sus\n    autorizaciones de explotaci\u00f3n, y que adem\u00e1s deben tener en cuenta estos\n    costes en sus cuentas de explotaci\u00f3n nuclear. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "centrales nucleares": [9, 10], "energ\u00e9tico": [5, 6, 7, 8], "energ\u00eda": [2, 3], "pa\u00eds": [12], "empresas": [11], "energ\u00eda nuclear": [0, 1]}, "issues": ["medio ambiente"], "sentences": ["\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo que reconocer que por lo menos hay una cierta coherencia en\n    su discurso, al contrario que en el de otros grupos pol\u00edticos que, por un\n    lado, defienden unos d\u00edas la energ\u00eda nuclear y, por otro lado, se niegan\n    a tener el almac\u00e9n temporal centralizado, a pesar de que es una soluci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida para los residuos; es como querer tomar pescado y no\n    querer espinas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, tengo que reconocer que por lo menos hay una cierta coherencia en\n    su discurso, al contrario que en el de otros grupos pol\u00edticos que, por un\n    lado, defienden unos d\u00edas la energ\u00eda nuclear y, por otro lado, se niegan\n    a tener el almac\u00e9n temporal centralizado, a pesar de que es una soluci\u00f3n\n    perfectamente v\u00e1lida para los residuos; es como querer tomar pescado y no\n    querer espinas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo cierto es que en todos los llamamientos y ofertas de di\u00e1logo que hemos\n    hecho en materia energ\u00e9tica con su grupo parlamentario nunca hemos tenido\n    ninguna respuesta; dialogamos con todos los grupos pol\u00edticos sobre el mix\n    energ\u00e9tico y ustedes nunca han querido venir. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... S\u00ed, se\u00f1or\u00eda; se lo\n    ofrecimos en Zurbano II, les hemos mandado una propuesta de mix\n    energ\u00e9tico y no hemos tenido respuesta. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por tanto no nos dan una respuesta a esas preguntas ni\n    tampoco ofrecen una respuesta a cu\u00e1l es, en el mix energ\u00e9tico, lo que\n    sustituir\u00eda a esa energ\u00eda nuclear: \u00bfm\u00e1s gas? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien, estas son las fechas en las\n    cuales habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre las centrales nucleares ahora\n    existentes; la primera fecha en que habr\u00e1 que tomar una decisi\u00f3n sobre\n    una central nuclear ser\u00e1 en el a\u00f1o 2021, que es cuando cumple cuarenta\n    a\u00f1os la central de Almaraz I; en el a\u00f1o 2023 Almaraz II; Vandell\u00f3s en el\n    a\u00f1o 2027; Cofrentes en el 2024; Asc\u00f3 I en 2023; Asc\u00f3 II en 2025, y Trillo\n    en 2028. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esas son las decisiones que hay que tomar sobre el calendario de\n    las centrales nucleares, y esa es para nosotros una decisi\u00f3n no a debatir\n    en este momento, porque la tendr\u00e1 que tomar l\u00f3gicamente el gobierno de\n    turno, y adem\u00e1s los ciudadanos en ese momento, y depender\u00e1 de la\n    situaci\u00f3n\n    econ\u00f3mica en ese momento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros s\u00ed la tenemos, se la\n    hemos enviado, les volveremos a hacer una propuesta de mix energ\u00e9tico,\n    creemos que estamos cerca de llegar a un acuerdo con todos las fuerzas\n    pol\u00edticas, porque como dec\u00eda antes es importante llegar a un consenso en\n    materia energ\u00e9tica ya que son decisiones que, aunque se tomen hoy,\n    afectan a las generaciones futuras, a la competitividad de nuestro pa\u00eds,\n    tambi\u00e9n a nuestra seguridad de suministro y a nuestros retos\n    medioambientales; siempre con estos tres criterios es con los que\n    actuamos desde el punto de vista de la pol\u00edtica energ\u00e9tica, y por\n    supuesto desde el di\u00e1logo con todas las fuerzas y con todas las\n    empresas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000210\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"justicia": [4], "polic\u00eda": [6], "pa\u00eds": [7, 8, 9], "espa\u00f1oles": [5], "defensa": [0, 1, 2, 3]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... No vamos a volver a enumerar aqu\u00ed otra vez los innumerables errores, el\n    largo rosario de errores que, a nuestro juicio, se han producido en la\n    pol\u00edtica exterior, pero, se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica exterior es una\n    pol\u00edtica de Estado y para que la pol\u00edtica de Estado, que es la pol\u00edtica\n    exterior, tenga consideraci\u00f3n de tal y consigamos por fin el consenso\n    activo que tantas veces hemos reclamado, hay que tener una idea clara de\n    lo que es Espa\u00f1a y hay que tener una idea clara de que el servicio\n    exterior y la pol\u00edtica exterior son un instrumento fundamental no solo\n    para la representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, sino para la defensa de sus intereses y\n    para la defensa de los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La\n    guinda del pastel ya es la ausencia de la bandera de Venezuela en el\n    desfile de la Fiesta Nacional de ayer mismo y la pol\u00e9mica que se ha\n    creado, puesto que se dice que ustedes sab\u00edan que no iba a desfilar la\n    bandera de Venezuela bastante antes de lo que dice la ministra de\n    Defensa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero eso ya lo aclarar\u00e1 mi compa\u00f1era y amiga la portavoz de\n    Defensa con la ministra. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Este fin de semana nosotros hemos demostrado, se\u00f1or\u00eda, que podemos ser\n    firmes en la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y transparentes, por\n    ejemplo, en la defensa de la espa\u00f1olidad de Ceuta y Melilla y llevarnos\n    extraordinariamente bien con las autoridades marroqu\u00edes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Estado es tambi\u00e9n la\n    justicia, Estado es tambi\u00e9n la oposici\u00f3n y tambi\u00e9n este Parlamento. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No vamos a volver a enumerar aqu\u00ed otra vez los innumerables errores, el\n    largo rosario de errores que, a nuestro juicio, se han producido en la\n    pol\u00edtica exterior, pero, se\u00f1or ministro, la pol\u00edtica exterior es una\n    pol\u00edtica de Estado y para que la pol\u00edtica de Estado, que es la pol\u00edtica\n    exterior, tenga consideraci\u00f3n de tal y consigamos por fin el consenso\n    activo que tantas veces hemos reclamado, hay que tener una idea clara de\n    lo que es Espa\u00f1a y hay que tener una idea clara de que el servicio\n    exterior y la pol\u00edtica exterior son un instrumento fundamental no solo\n    para la representaci\u00f3n de Espa\u00f1a, sino para la defensa de sus intereses y\n    para la defensa de los intereses de los espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nosotros tenemos que decirle, se\u00f1or\n    ministro, que tendremos que exigir al Gobierno que defienda la dignidad\n    de la Polic\u00eda y de la Guardia Civil, cosa que a ustedes \u00faltimamente no se\n    les da muy bien hacer. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En Venezuela la situaci\u00f3n es todav\u00eda m\u00e1s grave, si cabe, porque Venezuela\n    es un pa\u00eds de 27 millones de habitantes, casi un mill\u00f3n de kil\u00f3metros\n    cuadrados, produce 2.750.000 barriles diarios y tiene un presidente a su\n    frente que no se arruga ni se arredra en intentar exportar de manera\n    insistente y machacona lo que podr\u00edamos denominar el modelo chavista. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y\n    si no se ha instalado en ese pa\u00eds un r\u00e9gimen totalitario no es porque no\n    hayan querido, sino porque no han podido, porque hay muchos millones de\n    venezolanos rabiosamente defensores de sus libertades y que han votado de\n    forma permanente en las elecciones en las que muchas veces el ventajismo\n    del Gobierno, como en estas \u00faltimas, es escandaloso. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y usted\n    sabe muy bien que en ese pa\u00eds existen dos implacables servicios de\n    Inteligencia: la Direcci\u00f3n de Inteligencia Militar y el Servicio\n    Bolivariano de Inteligencia, que lo sabe todo; sabe qui\u00e9n entra, qui\u00e9n\n    sale, qu\u00e9 dice y qu\u00e9 no dice, con qui\u00e9n se re\u00fane. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [17], "actividad": [19], "pa\u00eds": [21, 22], "empresas": [20], "espa\u00f1oles": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "defensa": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7], "polic\u00eda": [18]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Su se\u00f1or\u00eda interpela al Gobierno sobre lo que ha denominado la defensa de\n    los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En definitiva, se\u00f1or\u00eda, es\n    una concepci\u00f3n de la defensa de los intereses de Espa\u00f1a que abarca\n    tambi\u00e9n la defensa de los intereses de los ciudadanos, porque la pol\u00edtica\n    exterior, se\u00f1or\u00eda, es una pol\u00edtica construida para favorecer los\n    intereses de los ciudadanos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La defensa de los intereses de Espa\u00f1a no es una entelequia, se cifra en\n    una realidad que es compleja pero que al mismo tiempo es identificable en\n    aspectos concretos que le voy a detallar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, llegado a este punto, quiero dirigirme alto y claro al Grupo\n    Popular para decirle que la defensa de los intereses de Espa\u00f1a no es una\n    labor que debe ejercer \u00fanica y exclusivamente el Gobierno. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En ninguno de los escenarios\n    concretos que menciona su se\u00f1or\u00eda, el Partido Popular ofrece soluciones\n    que impliquen defensa efectiva de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... As\u00ed, el Gobierno ha sido especialmente activo en la defensa de los\n    intereses de los ciudadanos espa\u00f1oles con problemas de expropiaci\u00f3n de\n    tierras en Venezuela, como acreditan las cartas de agradecimiento de las\n    familias afectadas, cuyos expedientes se han resuelto favorablemente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles requiere trabajar diariamente buscando resultados concretos y\n    no haciendo declaraciones altisonantes que pongan en peligro sus\n    intereses. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A esa defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles se\n    dedica el Gobierno con prudencia, con serenidad y con compromiso en el\n    ejercicio de su responsabilidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Gobierno\n    defiende los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles cuando toma\n    decisiones para mejorar nuestras relaciones diplom\u00e1ticas con numerosos\n    pa\u00edses, en algunos casos manteniendo un di\u00e1logo cr\u00edtico sobre aspectos\n    como los derechos humanos o la democracia, porque manteniendo y mejorando\n    las relaciones diplom\u00e1ticas favorecemos las exportaciones o las\n    inversiones de nuestras empresas o posibilitamos los intercambios entre\n    investigadores, centros de estudios, universidades y, en general, la\n    sociedad civil. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero tambi\u00e9n respondemos a esta responsabilidad\n    cuando de manera prudente y discreta hacemos posible la liberaci\u00f3n de\n    rehenes espa\u00f1oles,\n    ya sea en el Oc\u00e9ano \u00cdndico o en el desierto del Sahel, o cuando a trav\u00e9s\n    de nuestros servicios consulares prestamos asistencia a los ciudadanos\n    espa\u00f1oles damnificados por desastres naturales, a los que tienen\n    problemas cuando se desplazan al exterior o a los que se encuentran\n    detenidos en el extranjero. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y cuando\n    ustedes, se\u00f1ores del Partido Popular, desde Espa\u00f1a o desde fuera de\n    Espa\u00f1a, piden que se incremente la tensi\u00f3n de nuestras relaciones\n    diplom\u00e1ticas, o que se produzca la ruptura de relaciones con pa\u00edses con\n    los que tenemos intereses estrat\u00e9gicos, o intentan sacar r\u00e9ditos\n    electorales de gestiones del Gobierno para liberar ciudadanos espa\u00f1oles\n    que se encuentran apresados, o ponen en cuesti\u00f3n nuestra cooperaci\u00f3n con\n    pa\u00edses del Mediterr\u00e1neo, \u00c1frica subsahariana, se\u00f1or De Ar\u00edstegui, se\u00f1ores\n    del Partido Popular, con esas actitudes no est\u00e1n ayudando a defender\n    mejor los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En ninguno de los escenarios\n    concretos que menciona su se\u00f1or\u00eda, el Partido Popular ofrece soluciones\n    que impliquen defensa efectiva de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empezar\u00e9 por\n    Venezuela y empezar\u00e9 record\u00e1ndole que los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles en este pa\u00eds pasan por una extens\u00edsima colonia de espa\u00f1oles,\n    m\u00e1s de 175.000 en el Registro oficial de Caracas, que requieren del apoyo\n    continuo y permanente de la embajada y el consulado en diversos \u00e1mbitos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... As\u00ed, el Gobierno ha sido especialmente activo en la defensa de los\n    intereses de los ciudadanos espa\u00f1oles con problemas de expropiaci\u00f3n de\n    tierras en Venezuela, como acreditan las cartas de agradecimiento de las\n    familias afectadas, cuyos expedientes se han resuelto favorablemente. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ha viajado a Venezuela el\n    director de la Polic\u00eda y la Guardia Civil y estamos apoyando plenamente\n    la asistencia a los jueces espa\u00f1oles que est\u00e1n suscribiendo y sosteniendo\n    las instancias judiciales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En conclusi\u00f3n, se\u00f1or\u00eda, la defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles requiere trabajar diariamente buscando resultados concretos y\n    no haciendo declaraciones altisonantes que pongan en peligro sus\n    intereses. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... A esa defensa de los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles se\n    dedica el Gobierno con prudencia, con serenidad y con compromiso en el\n    ejercicio de su responsabilidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo\n    lugar, esa agenda internacional del siglo XXI integra la formaci\u00f3n de\n    alianzas estrat\u00e9gicas que dan respuestas a las amenazas de seguridad,\n    amenazas entre las que se encuentra el r\u00e9gimen talib\u00e1n que combatimos en\n    Afganist\u00e1n o las derivadas de la inestabilidad regional que usted ha\n    mencionado, como es el conflicto de Oriente Medio. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ha viajado a Venezuela el\n    director de la Polic\u00eda y la Guardia Civil y estamos apoyando plenamente\n    la asistencia a los jueces espa\u00f1oles que est\u00e1n suscribiendo y sosteniendo\n    las instancias judiciales. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se trata, se\u00f1or\u00eda, de una responsabilidad que\n    este Gobierno asume en su sentido m\u00e1s amplio, desde el punto de vista de\n    nuestras relaciones diplom\u00e1ticas pero tambi\u00e9n desde el punto de vista de\n    la asistencia consular, con un nivel de actividad en este \u00e1mbito muy\n    superior al de los pa\u00edses de nuestro entorno. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Gobierno\n    defiende los intereses de Espa\u00f1a y de los espa\u00f1oles cuando toma\n    decisiones para mejorar nuestras relaciones diplom\u00e1ticas con numerosos\n    pa\u00edses, en algunos casos manteniendo un di\u00e1logo cr\u00edtico sobre aspectos\n    como los derechos humanos o la democracia, porque manteniendo y mejorando\n    las relaciones diplom\u00e1ticas favorecemos las exportaciones o las\n    inversiones de nuestras empresas o posibilitamos los intercambios entre\n    investigadores, centros de estudios, universidades y, en general, la\n    sociedad civil. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En\n    primer lugar, y por encima de todo, la salida de una crisis econ\u00f3mica\n    internacional de car\u00e1cter sist\u00e9mico y que est\u00e1 siendo abordada\n    precisamente por nuestro pa\u00eds con decisiones concertadas a escala mundial\n    y mecanismos innovadores dirigidos principalmente por el G-20, el foro\n    internacional de m\u00e1s importancia econ\u00f3mica y pol\u00edtica y en el que, s\u00ed,\n    se\u00f1or\u00edas, por primera vez nuestro pa\u00eds, Espa\u00f1a, participa. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00eda, empezar\u00e9 por\n    Venezuela y empezar\u00e9 record\u00e1ndole que los intereses de Espa\u00f1a y de los\n    espa\u00f1oles en este pa\u00eds pasan por una extens\u00edsima colonia de espa\u00f1oles,\n    m\u00e1s de 175.000 en el Registro oficial de Caracas, que requieren del apoyo\n    continuo y permanente de la embajada y el consulado en diversos \u00e1mbitos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "pa\u00eds": [5, 6], "espa\u00f1oles": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Adem\u00e1s, se\u00f1or ministro,\n    \u00bfen qu\u00e9 es incompatible la defensa de los intereses de Espa\u00f1a con una\n    perfecta comprensi\u00f3n de la globalizaci\u00f3n? ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si esa es la firmeza que usted dice que tienen en la defensa\n    de los intereses y las inversiones espa\u00f1oles, que venga Dios y lo vea,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y, para acabar nuestra intervenci\u00f3n, le exigimos al Gobierno -y a usted,\n    se\u00f1or ministro- firmeza en la defensa de Espa\u00f1a, de la memoria de casi\n    1.000 asesinados de ETA y de la cooperaci\u00f3n repugnante de un pa\u00eds que\n    dice ser una democracia con una banda de asesinos sanguinarios como es\n    ETA. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si esa es la firmeza que usted dice que tienen en la defensa\n    de los intereses y las inversiones espa\u00f1oles, que venga Dios y lo vea,\n    se\u00f1or ministro. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y me\n    gustar\u00eda rendir un homenaje no solo a aquellos que dieron su vida por\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n a aquellos que hoy siguen sirviendo a nuestro pa\u00eds a\n    muchos miles de kil\u00f3metros, protegiendo nuestra libertad y nuestra\n    seguridad contra terroristas de la peor cala\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y me\n    gustar\u00eda rendir un homenaje no solo a aquellos que dieron su vida por\n    Espa\u00f1a, sino tambi\u00e9n a aquellos que hoy siguen sirviendo a nuestro pa\u00eds a\n    muchos miles de kil\u00f3metros, protegiendo nuestra libertad y nuestra\n    seguridad contra terroristas de la peor cala\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y, para acabar nuestra intervenci\u00f3n, le exigimos al Gobierno -y a usted,\n    se\u00f1or ministro- firmeza en la defensa de Espa\u00f1a, de la memoria de casi\n    1.000 asesinados de ETA y de la cooperaci\u00f3n repugnante de un pa\u00eds que\n    dice ser una democracia con una banda de asesinos sanguinarios como es\n    ETA. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [4], "espa\u00f1oles": [3], "defensa": [0, 1, 2]}, "issues": ["fuerzas armadas"], "sentences": ["\"... Los intereses de seguridad, de protecci\u00f3n de nuestros ciudadanos;\n    de paz; econ\u00f3micos y financieros; de inversiones; de defensa de nuestra\n    lengua, de nuestra cultura; de c\u00f3mo podemos garantizar una inmigraci\u00f3n\n    legal y no ilegal. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esa es la pol\u00edtica de\n    defensa de nuestros intereses. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esos son datos de la\n    defensa de los intereses de Espa\u00f1a. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esos son los intereses de Espa\u00f1a y de los ciudadanos\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Los intereses de seguridad, de protecci\u00f3n de nuestros ciudadanos;\n    de paz; econ\u00f3micos y financieros; de inversiones; de defensa de nuestra\n    lengua, de nuestra cultura; de c\u00f3mo podemos garantizar una inmigraci\u00f3n\n    legal y no ilegal. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000211\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0], "industria": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Hoy tambi\u00e9n hablamos de turismo, y Ad\u00e1n siempre crey\u00f3 y luch\u00f3 para que\n    nuestra principal industria, con 15 millones de visitantes, pudiera\n    transformarse y seguir siendo competitiva, y en \u00e9pocas como las actuales,\n    luchar en excelencia, formaci\u00f3n y educaci\u00f3n y, sobre todo, facilitar la\n    conectividad y la apertura de nuevos mercados, todo ello sin olvidar a un\n    sector industrial y agr\u00edcola vitales para mantener una diversificaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hoy tambi\u00e9n hablamos de turismo, y Ad\u00e1n siempre crey\u00f3 y luch\u00f3 para que\n    nuestra principal industria, con 15 millones de visitantes, pudiera\n    transformarse y seguir siendo competitiva, y en \u00e9pocas como las actuales,\n    luchar en excelencia, formaci\u00f3n y educaci\u00f3n y, sobre todo, facilitar la\n    conectividad y la apertura de nuevos mercados, todo ello sin olvidar a un\n    sector industrial y agr\u00edcola vitales para mantener una diversificaci\u00f3n de\n    nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"actividad": [1], "econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... La actividad del sector tur\u00edstico -no nos olvidemos-\n    supone para la econom\u00eda canaria el 31 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto y desde el Grupo Parlamentario Popular vamos a apoyar\n    todas las medidas que se planteen en este sentido. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La actividad del sector tur\u00edstico -no nos olvidemos-\n    supone para la econom\u00eda canaria el 31 por ciento de nuestro producto\n    interior bruto y desde el Grupo Parlamentario Popular vamos a apoyar\n    todas las medidas que se planteen en este sentido. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [3, 4], "econom\u00eda": [0], "industria": [2], "social": [1]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En ambos casos juega un papel\n    fundamental la estrategia integral para Canarias, conocida tambi\u00e9n como\n    Plan Canarias, que ha sido dise\u00f1ada conjuntamente por el Gobierno de\n    Espa\u00f1a y por el Gobierno de Canarias y cuyos objetivos primordiales se\n    centran en hacer de la competitividad y de la sostenibilidad las se\u00f1as de\n    identidad m\u00e1s importantes de la econom\u00eda canaria. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La moci\u00f3n que hoy trae a debate a esta C\u00e1mara el Grupo Parlamentario\n    Mixto, a trav\u00e9s de la diputada do\u00f1a Ana Oramas, aborda sin duda dos\n    asuntos que son fundamentales para la estructura econ\u00f3mica y social de la\n    Comunidad Aut\u00f3noma de Canarias: las pol\u00edticas dirigidas al sector\n    tur\u00edstico y las iniciativas tendentes a facilitar la conectividad a\u00e9rea\n    de Canarias con el resto del mundo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Gobierno de Espa\u00f1a ha manifestado sus intenciones de\n    manera muy n\u00edtida con una inversi\u00f3n de 9.500 millones de euros en el\n    periodo 2004-2009, destinada al sector tur\u00edstico y el ministro de\n    Industria, Turismo y Comercio, don Miguel Sebasti\u00e1n, ya manifest\u00f3 en su\n    comparecencia parlamentaria del pasado d\u00eda 29 de septiembre que su\n    objetivo es continuar su apuesta por Canarias a pesar de las dificultades\n    presupuestarias. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Estas premisas se\n    sentaron el d\u00eda 9 de octubre del a\u00f1o 2009 en un Consejo de Ministros\n    extraordinario celebrado en Las Palmas de Gran Canaria, en donde el\n    presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero, hizo\n    visibles sus intenciones: revertir la actual situaci\u00f3n en el horizonte\n    2020 y convertir a Canarias en una comunidad aut\u00f3noma pujante desde el\n    punto de vista econ\u00f3mico, con especial atenci\u00f3n al sector tur\u00edstico y a\n    las pol\u00edticas de transporte y conectividad de la \u00fanica regi\u00f3n\n    ultraperif\u00e9rica de Europa que forma parte de nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Al contrario, el Partido Popular ha aplicado en Canarias la\n    misma estrategia que aplica en todo el pa\u00eds, es decir, torpedear\n    sistem\u00e1ticamente iniciativas que son claramente beneficiosas para la\n    sociedad canaria y colocar todo tipo de obst\u00e1culos en el camino de\n    entendimiento entre Canarias y Madrid. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000169\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"espa\u00f1oles": [6], "actividad": [12, 13], "econom\u00eda": [0, 1, 2, 3, 4, 5], "pa\u00eds": [17], "empresas": [14, 15, 16], "econom\u00eda espa\u00f1ola": [7, 8, 9, 10, 11]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, no podemos perder de vista que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol representa un 10,5 por ciento del PIB de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, que es un porcentaje important\u00edsimo, que en estos momentos da\n    ocupaci\u00f3n a alrededor de 2.150.000 personas, por lo tanto, es un sector\n    de la poblaci\u00f3n nada desde\u00f1able. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Consideramos que el sector tur\u00edstico\n    tendr\u00eda que ser uno de los pilares econ\u00f3micos de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    fuera el motor de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras compa\u00f1\u00edas en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, ya que, afortunadamente, dispone de unas infraestructuras\n    tur\u00edsticas muy potentes, muy importantes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nuestra moci\u00f3n va en la direcci\u00f3n de consolidar al sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico y, al mismo tiempo, planteamos una\n    serie de medidas que creemos que son necesarias para que realmente pueda\n    ser uno de los motores y uno de los pilares de la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de la creaci\u00f3n de empleo en el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente, desde\n    la perspectiva de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, creemos\n    sinceramente que vale la pena prestar una atenci\u00f3n complementaria para\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser en un futuro inmediato uno de\n    los pilares fundamentales de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuesti\u00f3n esta que no deber\u00edamos desde\u00f1ar dada la problem\u00e1tica\n    de la situaci\u00f3n interna, del consumo interno de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    partiendo de la base de que much\u00edsimos flujos econ\u00f3micos que iban\n    orientados hasta la fecha al consumo interno dentro de las perspectivas y\n    el cuadro macroecon\u00f3mico espa\u00f1ol no van a poder ser realizados dada la\n    problem\u00e1tica que tienen algunos sectores espa\u00f1oles como el sector\n    inmobiliario y el sector de la construcci\u00f3n y creemos oportuno que\n    pudiera ser compensado para que en un futuro inmediato el sector\n    tur\u00edstico pudiera ser uno de los motores complementarios de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hay una enmienda del Grupo\n    Parlamentario Socialista que intentar\u00edamos incorporar a la moci\u00f3n que ha\n    presentado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para conseguir este consenso de todas las\n    formaciones pol\u00edticas porque, siendo importantes las que ha presentando\n    Esquerra Republicana, que pr\u00e1cticamente est\u00e1n subsumidas, y las que ha\n    presentando el Grupo Popular, que las asumimos y las vamos a defender en\n    el debate presupuestario, es muy importante que hoy\n    podamos salir de esta C\u00e1mara con una gran noticia para el sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol en el sentido de que todos estamos de acuerdo en que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol ha de ser considerado como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, como uno de los pilares de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n como uno de los motores de la generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente, desde\n    la perspectiva de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, creemos\n    sinceramente que vale la pena prestar una atenci\u00f3n complementaria para\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser en un futuro inmediato uno de\n    los pilares fundamentales de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuesti\u00f3n esta que no deber\u00edamos desde\u00f1ar dada la problem\u00e1tica\n    de la situaci\u00f3n interna, del consumo interno de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    partiendo de la base de que much\u00edsimos flujos econ\u00f3micos que iban\n    orientados hasta la fecha al consumo interno dentro de las perspectivas y\n    el cuadro macroecon\u00f3mico espa\u00f1ol no van a poder ser realizados dada la\n    problem\u00e1tica que tienen algunos sectores espa\u00f1oles como el sector\n    inmobiliario y el sector de la construcci\u00f3n y creemos oportuno que\n    pudiera ser compensado para que en un futuro inmediato el sector\n    tur\u00edstico pudiera ser uno de los motores complementarios de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Consideramos que el sector tur\u00edstico\n    tendr\u00eda que ser uno de los pilares econ\u00f3micos de la econom\u00eda espa\u00f1ola que\n    fuera el motor de la internacionalizaci\u00f3n de nuestras compa\u00f1\u00edas en los\n    pr\u00f3ximos a\u00f1os, ya que, afortunadamente, dispone de unas infraestructuras\n    tur\u00edsticas muy potentes, muy importantes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Nuestra moci\u00f3n va en la direcci\u00f3n de consolidar al sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol como un sector estrat\u00e9gico y, al mismo tiempo, planteamos una\n    serie de medidas que creemos que son necesarias para que realmente pueda\n    ser uno de los motores y uno de los pilares de la reactivaci\u00f3n de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola y de la creaci\u00f3n de empleo en el sector tur\u00edstico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Finalmente, desde\n    la perspectiva de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda, creemos\n    sinceramente que vale la pena prestar una atenci\u00f3n complementaria para\n    que el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser en un futuro inmediato uno de\n    los pilares fundamentales de la internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola, cuesti\u00f3n esta que no deber\u00edamos desde\u00f1ar dada la problem\u00e1tica\n    de la situaci\u00f3n interna, del consumo interno de la econom\u00eda espa\u00f1ola,\n    partiendo de la base de que much\u00edsimos flujos econ\u00f3micos que iban\n    orientados hasta la fecha al consumo interno dentro de las perspectivas y\n    el cuadro macroecon\u00f3mico espa\u00f1ol no van a poder ser realizados dada la\n    problem\u00e1tica que tienen algunos sectores espa\u00f1oles como el sector\n    inmobiliario y el sector de la construcci\u00f3n y creemos oportuno que\n    pudiera ser compensado para que en un futuro inmediato el sector\n    tur\u00edstico pudiera ser uno de los motores complementarios de la\n    internacionalizaci\u00f3n de la econom\u00eda espa\u00f1ola. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Hay una enmienda del Grupo\n    Parlamentario Socialista que intentar\u00edamos incorporar a la moci\u00f3n que ha\n    presentado Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 para conseguir este consenso de todas las\n    formaciones pol\u00edticas porque, siendo importantes las que ha presentando\n    Esquerra Republicana, que pr\u00e1cticamente est\u00e1n subsumidas, y las que ha\n    presentando el Grupo Popular, que las asumimos y las vamos a defender en\n    el debate presupuestario, es muy importante que hoy\n    podamos salir de esta C\u00e1mara con una gran noticia para el sector tur\u00edstico\n    espa\u00f1ol en el sentido de que todos estamos de acuerdo en que el sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol ha de ser considerado como un sector estrat\u00e9gico de la\n    econom\u00eda espa\u00f1ola, como uno de los pilares de reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda\n    espa\u00f1ola y tambi\u00e9n como uno de los motores de la generaci\u00f3n de puestos de\n    trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Planteamos tambi\u00e9n medidas\n    que apoyen la desestacionalizaci\u00f3n de la actividad tur\u00edstica, como la\n    potenciaci\u00f3n de los programas del Imserso y del sector tur\u00edstico europeo\n    como el turismo senior europeo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tambi\u00e9n hay una serie de\n    compa\u00f1\u00edas que hace diez o quince a\u00f1os eran peque\u00f1as y medianas empresas\n    que se empezaban a internacionalizar y en estos \u00faltimos veinte a\u00f1os\n    aproximadamente hemos conseguido que hayan llegado a ser grandes\n    compa\u00f1\u00edas multinacionales espa\u00f1olas que tienen presencia en todos los\n    pa\u00edses del mundo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En\n    primer lugar, nosotros planteamos estimular la modernizaci\u00f3n del sector,\n    con toda una serie de est\u00edmulos e incentivos temporales orientados a la\n    reinversi\u00f3n y el incremento de medidas financieras que van en la\n    direcci\u00f3n de poder dotar a nuestras empresas tur\u00edsticas de la musculatura\n    financiera suficiente para poder abordar su reestructuraci\u00f3n a corto y\n    medio plazo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tambi\u00e9n planteamos estudiar una\n    fiscalidad m\u00e1s favorable en la prestaci\u00f3n de servicios del sector\n    tur\u00edstico para que nuestras empresas puedan ser m\u00e1s competitivas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Esta era una iniciativa\n    parlamentaria, y contin\u00faa siendo en estos momentos la moci\u00f3n, que tiene\n    la ambici\u00f3n de llegar a un consenso con todas las formaciones pol\u00edticas\n    para intentar dar una buena noticia al sector tur\u00edstico, aunque quiz\u00e1\n    rebajemos inicialmente las pretensiones que pretend\u00eda lograr nuestra\n    moci\u00f3n porque queremos coincidir en algunos aspectos b\u00e1sicos y relevantes\n    para que finalmente el sector tur\u00edstico espa\u00f1ol pueda ser declarado como\n    un sector estrat\u00e9gico prioritario de la econom\u00eda espa\u00f1ola, pueda servir\n    de base para la reactivaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds y\n    pueda ser uno de los motores fundamentales y principales de generaci\u00f3n de\n    puestos de trabajo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"actividad": [1, 2], "industria": [3], "social": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Tambi\u00e9n hemos\n    presentado una enmienda al apartado 7 de la moci\u00f3n en la que se requiere\n    al Gobierno establecer medidas de apoyo a la desestacionalizaci\u00f3n de la\n    actividad tur\u00edstica; entre otras, la potenciaci\u00f3n de los programas de\n    turismo del Imserso y de programas europeos como los de turismo social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En primer lugar, vemos bien que se estudien y\n    no solo eso, sino que se apliquen ajustes fiscales a la prestaci\u00f3n del\n    servicio del sector tur\u00edstico y tambi\u00e9n que el Estado grave la actividad\n    tur\u00edstica a efectos de convertirla en m\u00e1s competitiva en sus precios. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Tambi\u00e9n hemos\n    presentado una enmienda al apartado 7 de la moci\u00f3n en la que se requiere\n    al Gobierno establecer medidas de apoyo a la desestacionalizaci\u00f3n de la\n    actividad tur\u00edstica; entre otras, la potenciaci\u00f3n de los programas de\n    turismo del Imserso y de programas europeos como los de turismo social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es un programa del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio\n    que de momento est\u00e1 siendo un fracaso, ya que no despierta ning\u00fan inter\u00e9s\n    para las comunidades aut\u00f3nomas debido a su elevado coste. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"industria": [2, 3, 4, 5], "econom\u00eda": [0], "espa\u00f1oles": [1], "pa\u00eds": [6, 7, 8, 9]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... En el Grupo Parlamentario\n    Popular pensamos sinceramente que el turismo es la industria mejor\n    posicionada en Espa\u00f1a para tirar de la econom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es una industria que\n    representa m\u00e1s del 10,5 por ciento del producto interior bruto y que da\n    trabajo a m\u00e1s de dos millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, hoy estamos en el Pleno discutiendo una\n    importante moci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sobre la\n    segunda industria de nuestro pa\u00eds: el turismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es una industria que\n    representa m\u00e1s del 10,5 por ciento del producto interior bruto y que da\n    trabajo a m\u00e1s de dos millones de espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En el Grupo Parlamentario\n    Popular pensamos sinceramente que el turismo es la industria mejor\n    posicionada en Espa\u00f1a para tirar de la econom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Gobierno\n    en pleno tiene que estar concienciado y apoyando que la segunda industria\n    de nuestro pa\u00eds es un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1oras y se\u00f1ores diputados, hoy estamos en el Pleno discutiendo una\n    importante moci\u00f3n del Grupo Parlamentario de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 sobre la\n    segunda industria de nuestro pa\u00eds: el turismo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La pol\u00edtica en materia tur\u00edstica tiene que ser una prioridad de Estado, ya\n    que es un sector estrat\u00e9gico prioritario para nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El Gobierno\n    en pleno tiene que estar concienciado y apoyando que la segunda industria\n    de nuestro pa\u00eds es un sector estrat\u00e9gico. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Con lo cual, podemos estar hablando de que esta medida puede\n    incidir de tal manera que el a\u00f1o que viene, con el incremento de estas\n    tasas, perdamos m\u00e1s de un mill\u00f3n de visitantes en nuestro pa\u00eds. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"econom\u00eda": [0]}, "issues": ["econom\u00eda"], "sentences": ["\"... Est\u00e1 claro, tiene que\n    constar, y as\u00ed lo har\u00e1 en el \"Diario de Sesiones\", que el Grupo\n    Parlamentario Popular se va a abstener en este posicionamiento, es decir,\n    que el Partido Popular se va a abstener en una declaraci\u00f3n que va a\n    comprometer al resto de los grupos de la C\u00e1mara a declarar al sector\n    tur\u00edstico espa\u00f1ol como estrat\u00e9gico para nuestra econom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000170\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"...  LOS MOTIVOS QUE\n    HAN LLEVADO AL GOBIERNO A ACORDAR LA TRANSFERENCIA DE POL\u00cdTICAS\n    SOCIOLABORALES A LA COMUNIDAD AUT\u00d3NOMA DEL PA\u00cdS VASCO CON EL \u00daNICO\n    OBJETIVO DE PASAR EL TR\u00c1MITE DE LA APROBACI\u00d3N DE LOS PRESUPUESTOS\n    GENERALES PARA 2011.  ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "pa\u00eds": [20, 21, 22], "competencias": [19], "espa\u00f1oles": [3, 4], "social": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "vasco": [0, 1, 2]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y todo ello sin conocimiento preciso de sus\n    contenidos y del alcance de los compromisos adquiridos y sin la\n    participaci\u00f3n del interlocutor natural, el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, al\n    que se cita como conocedor puntual de lo que se ha negociado en una para\n    \u00e9l humillante declaraci\u00f3n de irrelevancia y supeditaci\u00f3n a otros marcos y\n    otros intereses. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Garantizar la igualdad y\n    la solidaridad de todos los espa\u00f1oles en materia de Seguridad Social y\n    empleo es el valor a preservar y no puede ser arrinconado ni desatendido\n    en aras de una coyuntural necesidad de respaldo parlamentario. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Aqu\u00ed lo que menos importa es la situaci\u00f3n de los desempleados\n    espa\u00f1oles. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es\n    la debilidad del Gobierno socialista la que nos mueve a presentar esta\n    moci\u00f3n para reforzar el compromiso de esta C\u00e1mara con la necesidad de\n    mantener y asegurar los principios b\u00e1sicos de solidaridad financiera\n    interpersonal, intergeneracional e interterritorial y unidad de caja de\n    nuestra Seguridad Social y hacerlo como corresponde, en el propio Pacto\n    de Toledo, donde podamos convenir una propuesta o recomendaci\u00f3n expresa\n    que contenga las disposiciones necesarias para asegurar esta integridad y\n    unidad de la caja \u00fanica de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Garantizar la igualdad y\n    la solidaridad de todos los espa\u00f1oles en materia de Seguridad Social y\n    empleo es el valor a preservar y no puede ser arrinconado ni desatendido\n    en aras de una coyuntural necesidad de respaldo parlamentario. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... La\n    descentralizaci\u00f3n territorial de la protecci\u00f3n social es un tema de\n    indudable carga pol\u00edtica, pero posee una dimensi\u00f3n t\u00e9cnica y jur\u00eddica de\n    la mayor importancia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Les ha\n    preocupado a otras comunidades aut\u00f3nomas que han modificado recientemente\n    sus estatutos y que han incorporado l\u00edmites gen\u00e9ricos siguiendo la\n    doctrina del Tribunal Constitucional, precisamente para garantizar esta\n    unidad econ\u00f3mico-patrimonial, esta solidaridad financiera en el sistema\n    de Seguridad Social y la unidad de caja. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Erosionar la\n    caja \u00fanica de la Seguridad Social no se hace necesariamente provocando un\n    boquete en el sistema de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Decir que no se traspasan las cuotas y que por\n    eso no se rompe la caja \u00fanica de la Seguridad Social vale para los\n    propios pero para nadie que quiera acercarse a este tema con una m\u00ednima\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es\n    la debilidad del Gobierno socialista la que nos mueve a presentar esta\n    moci\u00f3n para reforzar el compromiso de esta C\u00e1mara con la necesidad de\n    mantener y asegurar los principios b\u00e1sicos de solidaridad financiera\n    interpersonal, intergeneracional e interterritorial y unidad de caja de\n    nuestra Seguridad Social y hacerlo como corresponde, en el propio Pacto\n    de Toledo, donde podamos convenir una propuesta o recomendaci\u00f3n expresa\n    que contenga las disposiciones necesarias para asegurar esta integridad y\n    unidad de la caja \u00fanica de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Garantizar la igualdad y\n    la solidaridad de todos los espa\u00f1oles en materia de Seguridad Social y\n    empleo es el valor a preservar y no puede ser arrinconado ni desatendido\n    en aras de una coyuntural necesidad de respaldo parlamentario. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ha primado la seguridad del sistema,\n    su cohesi\u00f3n, sus principios, antes que cualquier veleidad perturbadora\n    por mucha que fuera la insistencia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Les ha\n    preocupado a otras comunidades aut\u00f3nomas que han modificado recientemente\n    sus estatutos y que han incorporado l\u00edmites gen\u00e9ricos siguiendo la\n    doctrina del Tribunal Constitucional, precisamente para garantizar esta\n    unidad econ\u00f3mico-patrimonial, esta solidaridad financiera en el sistema\n    de Seguridad Social y la unidad de caja. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Erosionar la\n    caja \u00fanica de la Seguridad Social no se hace necesariamente provocando un\n    boquete en el sistema de financiaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Decir que no se traspasan las cuotas y que por\n    eso no se rompe la caja \u00fanica de la Seguridad Social vale para los\n    propios pero para nadie que quiera acercarse a este tema con una m\u00ednima\n    preocupaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No me voy a extender sobre la naturaleza de esa problem\u00e1tica porque no hay\n    tiempo; pero ahora, por mera conveniencia pol\u00edtica, por el mero inter\u00e9s\n    de superar un tr\u00e1mite parlamentario para aprobar los presupuestos del a\u00f1o\n    pr\u00f3ximo, lo que durante d\u00e9cadas ha configurado una s\u00f3lida posici\u00f3n de\n    Estado con respecto a las dudas jur\u00eddicas y constitucionales de tal\n    decisi\u00f3n, lo que gener\u00f3 en el pasado una notable discrepancia entre\n    servicios jur\u00eddicos del Estado y del Pa\u00eds Vasco sin una soluci\u00f3n\n    convincente a las cuestiones en liza, lo que ha venido preocupando a los\n    juristas y estudiosos en la materia al efecto de la inconveniencia de\n    soluciones sin suficientes garant\u00edas, lo que ha entrado en colisi\u00f3n\n    tambi\u00e9n con la constataci\u00f3n por esta C\u00e1mara de la inconveniencia del\n    actual mecanismo de bonificaciones en vigor o la necesidad de avanzar en\n    un sistema m\u00e1s integrado de nuestra Seguridad Social, todo esto ahora se\n    pone en entredicho y se nos dice que se solventa por una mera reuni\u00f3n de\n    portavoces de partidos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Y todo ello sin conocimiento preciso de sus\n    contenidos y del alcance de los compromisos adquiridos y sin la\n    participaci\u00f3n del interlocutor natural, el Gobierno del Pa\u00eds Vasco, al\n    que se cita como conocedor puntual de lo que se ha negociado en una para\n    \u00e9l humillante declaraci\u00f3n de irrelevancia y supeditaci\u00f3n a otros marcos y\n    otros intereses. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sabemos\n    perfectamente que se dan las normas de transferencia de los servicios y\n    de los medios o recursos necesarios para el ejercicio de las competencias\n    estatutarias reconocidas a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, las que\n    doten de eficacia y concreci\u00f3n a este acuerdo pol\u00edtico que se nos\n    anuncia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [5, 6, 7, 8, 9], "empresas": [11], "competencias": [10], "social": [0, 1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Desde el Bloque Nacionalista Galego tomamos la palabra para posicionarnos\n    en contra de esta moci\u00f3n, en la medida que no compartimos lo que en ella\n    se plantea, porque independientemente de las buenas palabras y las buenas\n    intenciones que nos acaba de plantear el se\u00f1or Burgos en relaci\u00f3n con esa\n    caja \u00fanica, lo que persigue es b\u00e1sicamente acordar una v\u00eda\n    recentralizadora de pr\u00e1cticamente todas las actuaciones de gesti\u00f3n y\n    ejecuci\u00f3n no solo de la Seguridad Social, sino de cualquier pol\u00edtica\n    laboral o de formaci\u00f3n profesional que tangencialmente tenga alg\u00fan tipo\n    de relaci\u00f3n con la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Decimos que es recentralizadora\n    porque el Partido Popular parte de una filosof\u00eda consistente en que toda\n    actuaci\u00f3n que se realiza con fondos del sistema de la Seguridad Social ha\n    de ser gestionada a trav\u00e9s de pol\u00edticas ejecutivas dise\u00f1adas y llevadas a\n    cabo por \u00f3rganos dependientes del Estado, lo que en realidad constituye\n    una regresi\u00f3n respecto a la evoluci\u00f3n de las transferencias que se han\n    asumido por algunas comunidades aut\u00f3nomas en materia de desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de funciones y tareas de la Seguridad Social, seg\u00fan sus\n    respectivos estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, porque la argumentaci\u00f3n encierra una visi\u00f3n\n    expansiva de las competencias en materia de Seguridad Social y en\n    concreto de la caja \u00fanica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es m\u00e1s, en el caso de las pol\u00edticas activas de\n    empleo su relaci\u00f3n con el sistema dista mucho de la interpretaci\u00f3n del\n    Partido Popular, pues en realidad son bonificaciones que se deben\n    financiar con recursos procedentes de los Presupuestos Generales del\n    Estado y no al rev\u00e9s como est\u00e1 ocurriendo ahora, que a trav\u00e9s de la\n    Seguridad Social lo \u00fanico que hace es aplicar autom\u00e1ticamente la\n    reducci\u00f3n de las cuotas que posteriormente le son compensadas por el\n    Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Otra cosa es que se haya producido un efecto perverso como es el\n    de financiar las bonificaciones con cargo a la Seguridad Social y se\n    pretenda consolidar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Desde el Bloque Nacionalista Galego tomamos la palabra para posicionarnos\n    en contra de esta moci\u00f3n, en la medida que no compartimos lo que en ella\n    se plantea, porque independientemente de las buenas palabras y las buenas\n    intenciones que nos acaba de plantear el se\u00f1or Burgos en relaci\u00f3n con esa\n    caja \u00fanica, lo que persigue es b\u00e1sicamente acordar una v\u00eda\n    recentralizadora de pr\u00e1cticamente todas las actuaciones de gesti\u00f3n y\n    ejecuci\u00f3n no solo de la Seguridad Social, sino de cualquier pol\u00edtica\n    laboral o de formaci\u00f3n profesional que tangencialmente tenga alg\u00fan tipo\n    de relaci\u00f3n con la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Decimos que es recentralizadora\n    porque el Partido Popular parte de una filosof\u00eda consistente en que toda\n    actuaci\u00f3n que se realiza con fondos del sistema de la Seguridad Social ha\n    de ser gestionada a trav\u00e9s de pol\u00edticas ejecutivas dise\u00f1adas y llevadas a\n    cabo por \u00f3rganos dependientes del Estado, lo que en realidad constituye\n    una regresi\u00f3n respecto a la evoluci\u00f3n de las transferencias que se han\n    asumido por algunas comunidades aut\u00f3nomas en materia de desarrollo y\n    ejecuci\u00f3n de funciones y tareas de la Seguridad Social, seg\u00fan sus\n    respectivos estatutos de autonom\u00eda. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, porque la argumentaci\u00f3n encierra una visi\u00f3n\n    expansiva de las competencias en materia de Seguridad Social y en\n    concreto de la caja \u00fanica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Es m\u00e1s, en el caso de las pol\u00edticas activas de\n    empleo su relaci\u00f3n con el sistema dista mucho de la interpretaci\u00f3n del\n    Partido Popular, pues en realidad son bonificaciones que se deben\n    financiar con recursos procedentes de los Presupuestos Generales del\n    Estado y no al rev\u00e9s como est\u00e1 ocurriendo ahora, que a trav\u00e9s de la\n    Seguridad Social lo \u00fanico que hace es aplicar autom\u00e1ticamente la\n    reducci\u00f3n de las cuotas que posteriormente le son compensadas por el\n    Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Otra cosa es que se haya producido un efecto perverso como es el\n    de financiar las bonificaciones con cargo a la Seguridad Social y se\n    pretenda consolidar. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... En segundo lugar, se\u00f1or\u00edas, porque la argumentaci\u00f3n encierra una visi\u00f3n\n    expansiva de las competencias en materia de Seguridad Social y en\n    concreto de la caja \u00fanica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estamos firmemente convencidos de que la\n    eficacia de las pol\u00edticas activas de empleo ser\u00e1 mayor si aceptamos una\n    autonom\u00eda en su gesti\u00f3n que permita adaptarlas al entorno econ\u00f3mico en\n    cada territorio e incluso a nivel normativo, mejor que aprobar y dise\u00f1ar\n    un marco com\u00fan cada a\u00f1o para todas las empresas y sectores de forma\n    homog\u00e9nea en todo el Estado, porque la situaci\u00f3n del desempleo no es\n    id\u00e9ntica en Galicia que en Euskadi, Canarias o Murcia. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [10, 11, 12, 13], "seguridad": [5], "vasco": [0, 1, 2, 3], "competencias": [6, 7, 8], "empresas": [9], "social": [4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Lo ha dicho despu\u00e9s del acuerdo alcanzado de forma\n    brillante por el Partido Nacionalista Vasco con el Gobierno espa\u00f1ol, que\n    va a permitir al Gobierno vasco disponer de los recursos para gestionar\n    las mencionadas pol\u00edticas activas de empleo -cursos de formaci\u00f3n,\n    intermediaci\u00f3n, formaci\u00f3n continua-, as\u00ed como la gesti\u00f3n de las\n    bonificaciones a las cotizaciones de las empresas a la Seguridad Social,\n    que ocupan cerca de un 70 por ciento del conjunto de las pol\u00edticas\n    gestionadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Catalunya tiene transferidas competencias\n    desde el a\u00f1o 1998 pero no todas, por lo que venimos reclamando, al menos\n    Esquerra Republicana desde el a\u00f1o 2004, el traspaso pleno de todas las\n    pol\u00edticas activas de empleo, incluyendo las bonificaciones que\n    pol\u00edticamente ha conseguido desbloquear el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2004 venimos reclamando lo que ustedes\n    finalmente han acabado aceptando al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Bienvenido y felicidades al Partido Nacionalista Vasco, pero qu\u00e9 mal lo\n    hacen ustedes, puesto que esto se tendr\u00eda que haber convertido en un\n    discurso progresista de interlocuci\u00f3n entre ustedes y las minor\u00edas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo ha dicho despu\u00e9s del acuerdo alcanzado de forma\n    brillante por el Partido Nacionalista Vasco con el Gobierno espa\u00f1ol, que\n    va a permitir al Gobierno vasco disponer de los recursos para gestionar\n    las mencionadas pol\u00edticas activas de empleo -cursos de formaci\u00f3n,\n    intermediaci\u00f3n, formaci\u00f3n continua-, as\u00ed como la gesti\u00f3n de las\n    bonificaciones a las cotizaciones de las empresas a la Seguridad Social,\n    que ocupan cerca de un 70 por ciento del conjunto de las pol\u00edticas\n    gestionadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo ha dicho despu\u00e9s del acuerdo alcanzado de forma\n    brillante por el Partido Nacionalista Vasco con el Gobierno espa\u00f1ol, que\n    va a permitir al Gobierno vasco disponer de los recursos para gestionar\n    las mencionadas pol\u00edticas activas de empleo -cursos de formaci\u00f3n,\n    intermediaci\u00f3n, formaci\u00f3n continua-, as\u00ed como la gesti\u00f3n de las\n    bonificaciones a las cotizaciones de las empresas a la Seguridad Social,\n    que ocupan cerca de un 70 por ciento del conjunto de las pol\u00edticas\n    gestionadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or\u00edas, estoy convencido de que los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del Partido\n    Socialista de Catalunya -veo al se\u00f1or Larrosa, veo a la se\u00f1ora L\u00f3pez i\n    Chamosa- estar\u00e1n de acuerdo con las palabras de la consellera de Traball,\n    do\u00f1a Mar Serna, que reclama para la Generalitat de Catalunya el traspaso\n    de la totalidad de las competencias relacionadas con las pol\u00edticas\n    activas de empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Catalunya tiene transferidas competencias\n    desde el a\u00f1o 1998 pero no todas, por lo que venimos reclamando, al menos\n    Esquerra Republicana desde el a\u00f1o 2004, el traspaso pleno de todas las\n    pol\u00edticas activas de empleo, incluyendo las bonificaciones que\n    pol\u00edticamente ha conseguido desbloquear el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por esto es por lo que reclamamos que caigan\n    de una vez por todas del caballo y hagan efectivo el traspaso de las\n    competencias sobre la totalidad de las pol\u00edticas de empleo, incluyendo la\n    gesti\u00f3n de las bonificaciones por contrataci\u00f3n y de los fondos de\n    formaci\u00f3n continua a todas las comunidades aut\u00f3nomas que as\u00ed lo deseen,\n    sobre todo aquellas que tienen estatutos de autonom\u00eda de segunda\n    generaci\u00f3n. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo ha dicho despu\u00e9s del acuerdo alcanzado de forma\n    brillante por el Partido Nacionalista Vasco con el Gobierno espa\u00f1ol, que\n    va a permitir al Gobierno vasco disponer de los recursos para gestionar\n    las mencionadas pol\u00edticas activas de empleo -cursos de formaci\u00f3n,\n    intermediaci\u00f3n, formaci\u00f3n continua-, as\u00ed como la gesti\u00f3n de las\n    bonificaciones a las cotizaciones de las empresas a la Seguridad Social,\n    que ocupan cerca de un 70 por ciento del conjunto de las pol\u00edticas\n    gestionadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Lo ha dicho despu\u00e9s del acuerdo alcanzado de forma\n    brillante por el Partido Nacionalista Vasco con el Gobierno espa\u00f1ol, que\n    va a permitir al Gobierno vasco disponer de los recursos para gestionar\n    las mencionadas pol\u00edticas activas de empleo -cursos de formaci\u00f3n,\n    intermediaci\u00f3n, formaci\u00f3n continua-, as\u00ed como la gesti\u00f3n de las\n    bonificaciones a las cotizaciones de las empresas a la Seguridad Social,\n    que ocupan cerca de un 70 por ciento del conjunto de las pol\u00edticas\n    gestionadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Catalunya tiene transferidas competencias\n    desde el a\u00f1o 1998 pero no todas, por lo que venimos reclamando, al menos\n    Esquerra Republicana desde el a\u00f1o 2004, el traspaso pleno de todas las\n    pol\u00edticas activas de empleo, incluyendo las bonificaciones que\n    pol\u00edticamente ha conseguido desbloquear el Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Desde el a\u00f1o 2004 venimos reclamando lo que ustedes\n    finalmente han acabado aceptando al Partido Nacionalista Vasco. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Bienvenido y felicidades al Partido Nacionalista Vasco, pero qu\u00e9 mal lo\n    hacen ustedes, puesto que esto se tendr\u00eda que haber convertido en un\n    discurso progresista de interlocuci\u00f3n entre ustedes y las minor\u00edas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"nacionalista vasco": [20, 21], "pa\u00eds": [19], "seguridad": [11, 12, 13, 14, 15, 16], "econom\u00eda": [0], "competencias": [17], "empresas": [18], "social": [5, 6, 7, 8, 9, 10], "vasco": [1, 2, 3, 4]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Cambien de\n    orientaci\u00f3n, abandonen los t\u00f3picos y lugares comunes falsos y ayuden a\n    mejorar la situaci\u00f3n de la econom\u00eda, y a ello precisamente contribuir\u00e1\n    tambi\u00e9n la transferencia a Euskadi de las pol\u00edticas de empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El t\u00edtulo de la moci\u00f3n e interpelaci\u00f3n se refiere a los\n    motivos que han llevado al Gobierno a acordar las transferencias de las\n    pol\u00edticas activas sociolaborales a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco\n    con el \u00fanico objetivo, se dice en la moci\u00f3n, de pasar el tr\u00e1mite de\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Burgos, el acuerdo entre el\n    Gobierno y el Partido Nacionalista Vasco se refiere a las pol\u00edticas\n    activas de empleo, nada tiene que ver con las pensiones, con el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No creo que tan solo el Grupo Vasco\n    pueda dar respuesta a esta cuesti\u00f3n, pero lo que s\u00ed quisiera decirles es\n    que es una buena noticia, que se da un paso importante en el desarrollo\n    estatutario y que este es el camino que hemos venido defendiendo y\n    trabajando desde el Grupo Vasco y desde el Partido Nacionalista Vasco yo\n    dir\u00eda que desde siempre. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien, el\n    importe que se deduzcan los empresarios vascos al pagar las cuotas a la\n    Seguridad Social, las bonificaciones, son compensadas en su integridad\n    por el Gobierno vasco, con lo que la Seguridad Social no sufre ninguna\n    merma. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sin embargo, en la\n    interpelaci\u00f3n y en el texto de la moci\u00f3n se alejan de lo enunciado en\n    este t\u00edtulo y se introducen fundamentalmente en el debate de las\n    pol\u00edticas pasivas de la Seguridad Social, de las pensiones, y en la\n    supuesta ruptura de la caja \u00fanica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Burgos, el acuerdo entre el\n    Gobierno y el Partido Nacionalista Vasco se refiere a las pol\u00edticas\n    activas de empleo, nada tiene que ver con las pensiones, con el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si bien he decirles que el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social, es decir las pensiones y las\n    prestaciones por desempleo, tambi\u00e9n es una competencia contemplada en el\n    Estatuto de Gernika, que tras treinta y un a\u00f1os de vigencia desde su\n    aprobaci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 incumplida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero el acuerdo alcanzado -insisto- hasta\n    el momento se circunscribe a las pol\u00edticas activas de empleo, a las\n    oficinas de empleo en lo referente a la empleabilidad, formaci\u00f3n\n    ocupacional continua, as\u00ed como a las bonificaciones de las\n    cuotas empresariales a la Seguridad Social para la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Solo se puede\n    entender que se rompe la caja \u00fanica cuando los recursos de la Seguridad\n    Social se ven afectados negativamente por el acuerdo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien, el\n    importe que se deduzcan los empresarios vascos al pagar las cuotas a la\n    Seguridad Social, las bonificaciones, son compensadas en su integridad\n    por el Gobierno vasco, con lo que la Seguridad Social no sufre ninguna\n    merma. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Sin embargo, en la\n    interpelaci\u00f3n y en el texto de la moci\u00f3n se alejan de lo enunciado en\n    este t\u00edtulo y se introducen fundamentalmente en el debate de las\n    pol\u00edticas pasivas de la Seguridad Social, de las pensiones, y en la\n    supuesta ruptura de la caja \u00fanica. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Burgos, el acuerdo entre el\n    Gobierno y el Partido Nacionalista Vasco se refiere a las pol\u00edticas\n    activas de empleo, nada tiene que ver con las pensiones, con el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Si bien he decirles que el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social, es decir las pensiones y las\n    prestaciones por desempleo, tambi\u00e9n es una competencia contemplada en el\n    Estatuto de Gernika, que tras treinta y un a\u00f1os de vigencia desde su\n    aprobaci\u00f3n a\u00fan est\u00e1 incumplida. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pero el acuerdo alcanzado -insisto- hasta\n    el momento se circunscribe a las pol\u00edticas activas de empleo, a las\n    oficinas de empleo en lo referente a la empleabilidad, formaci\u00f3n\n    ocupacional continua, as\u00ed como a las bonificaciones de las\n    cuotas empresariales a la Seguridad Social para la creaci\u00f3n de empleo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Solo se puede\n    entender que se rompe la caja \u00fanica cuando los recursos de la Seguridad\n    Social se ven afectados negativamente por el acuerdo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Pues bien, el\n    importe que se deduzcan los empresarios vascos al pagar las cuotas a la\n    Seguridad Social, las bonificaciones, son compensadas en su integridad\n    por el Gobierno vasco, con lo que la Seguridad Social no sufre ninguna\n    merma. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por eso no entiendo por qu\u00e9 el PP se\n    niega a que se transfieran estas competencias a\u00fan pendientes. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Ya le he dicho que el\n    acuerdo no afecta a las pensiones y que demandamos las pol\u00edticas activas\n    para que los trabajadores reciban la formaci\u00f3n que requieren para buscar\n    empleo o mantenerlo, pero no la misma formaci\u00f3n en todas partes como\n    usted dice, sino la formaci\u00f3n que en cada territorio se requiere en\n    funci\u00f3n de las caracter\u00edsticas productivas del mismo, por eso creemos que\n    las pol\u00edticas de formaci\u00f3n y las de empleo tan solo pueden instrumentarse\n    eficaz y eficientemente desde las comunidades aut\u00f3nomas, en primer lugar,\n    porque son las competentes y, en segundo lugar, porque conocen mucho\n    mejor las necesidades de sus empresas y las pol\u00edticas formativas\n    adecuadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El t\u00edtulo de la moci\u00f3n e interpelaci\u00f3n se refiere a los\n    motivos que han llevado al Gobierno a acordar las transferencias de las\n    pol\u00edticas activas sociolaborales a la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco\n    con el \u00fanico objetivo, se dice en la moci\u00f3n, de pasar el tr\u00e1mite de\n    Presupuestos Generales del Estado para el a\u00f1o 2011. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Se\u00f1or Burgos, el acuerdo entre el\n    Gobierno y el Partido Nacionalista Vasco se refiere a las pol\u00edticas\n    activas de empleo, nada tiene que ver con las pensiones, con el r\u00e9gimen\n    econ\u00f3mico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No creo que tan solo el Grupo Vasco\n    pueda dar respuesta a esta cuesti\u00f3n, pero lo que s\u00ed quisiera decirles es\n    que es una buena noticia, que se da un paso importante en el desarrollo\n    estatutario y que este es el camino que hemos venido defendiendo y\n    trabajando desde el Grupo Vasco y desde el Partido Nacionalista Vasco yo\n    dir\u00eda que desde siempre. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"seguridad": [6, 7, 8], "social": [3, 4, 5], "vasco": [1, 2], "defensa": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Es m\u00e1s, afecta a una pol\u00edtica activa en la que, en\n    defensa del Pacto de Toledo, todos afirmamos que debe ser financiada no a\n    cargo de las prestaciones por desempleo, sino de los Presupuestos\n    Generales del Estado y en la que precisamente quiz\u00e1 ese acuerdo entre el\n    PNV y el Gobierno lo que debe permitir es que, efectivamente, se cumpla\n    ese mandato y que la principal pol\u00edtica activa, que es la bonificaci\u00f3n a\n    la contrataci\u00f3n indefinida, pase a ser financiada por la imposici\u00f3n\n    general, con lo cual si existiese alguna duda sobre la afectaci\u00f3n a la\n    denominada caja \u00fanica quedar\u00eda disipada. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Adem\u00e1s, ya\n    se ha dicho que el acuerdo pol\u00edtico -que vamos a ver c\u00f3mo se traslada al\n    marco legal- entre el Grupo Parlamentario Vasco (EAJ-PNV), el Grupo\n    Parlamentario Socialista y el Gobierno, afecta al traspaso de las\n    pol\u00edticas activas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Adem\u00e1s, nos parece razonable ese\n    acuerdo que se ha alcanzado entre el PNV y el Gobierno porque en la\n    medida en que aproxima la gesti\u00f3n de esa pol\u00edtica activa de empleo al\n    territorio, en la medida en que integra el conjunto de pol\u00edticas activas\n    y avanza en el concepto de Administraci\u00f3n \u00fanica, seguramente va a\n    reforzar la \u00faltima finalidad de esa pol\u00edtica, va a permitir al Gobierno\n    vasco gobernar conjuntamente todos aquellos instrumentos que le permiten\n    reincorporar al mercado de trabajo a las personas desempleadas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Me gustar\u00eda que alguna vez desde esta tribuna el Partido Popular reclamase\n    el desarrollo de conceptos tan constitucionales como los contemplados en\n    el art\u00edculo 149.17 de la Constituci\u00f3n, que reconoce precisamente la\n    posibilidad de gesti\u00f3n de la Seguridad Social por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... O como le recordaba el se\u00f1or Azpiazu, que desde\n    hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os al menos los Estatutos de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a\n    y de Euskadi contemplan expresamente la gesti\u00f3n de la Seguridad Social\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, y el art\u00edculo 165 del nuevo\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a ha reforzado esa perspectiva de\n    intervenci\u00f3n en la gesti\u00f3n por parte de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Otra cosa, se\u00f1or\n    Burgos -y termino-, es que si el reto pendiente es el desarrollo de los\n    Estatutos de Autonom\u00eda en materia de Seguridad Social el principal\n    programa del Estado del bienestar contin\u00fae siendo gestionado como hace\n    treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Me gustar\u00eda que alguna vez desde esta tribuna el Partido Popular reclamase\n    el desarrollo de conceptos tan constitucionales como los contemplados en\n    el art\u00edculo 149.17 de la Constituci\u00f3n, que reconoce precisamente la\n    posibilidad de gesti\u00f3n de la Seguridad Social por parte de las\n    comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... O como le recordaba el se\u00f1or Azpiazu, que desde\n    hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os al menos los Estatutos de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a\n    y de Euskadi contemplan expresamente la gesti\u00f3n de la Seguridad Social\n    por parte de las comunidades aut\u00f3nomas, y el art\u00edculo 165 del nuevo\n    Estatuto de Autonom\u00eda de Catalu\u00f1a ha reforzado esa perspectiva de\n    intervenci\u00f3n en la gesti\u00f3n por parte de las comunidades aut\u00f3nomas. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Otra cosa, se\u00f1or\n    Burgos -y termino-, es que si el reto pendiente es el desarrollo de los\n    Estatutos de Autonom\u00eda en materia de Seguridad Social el principal\n    programa del Estado del bienestar contin\u00fae siendo gestionado como hace\n    treinta y cinco a\u00f1os. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"pa\u00eds": [16, 17], "seguridad": [9, 10, 11, 12, 13], "actividad": [14], "defensa": [0], "vasco": [1, 2, 3], "competencias": [15], "social": [4, 5, 6, 7, 8]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... Me los provocan la interpelaci\u00f3n, el texto de la moci\u00f3n\n    y la defensa del discurso que ha hecho hoy el se\u00f1or Burgos. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Todos los vascos\n    en su conjunto y en el Parlamento vasco nos hemos mostrado partidarios de\n    esta transferencia, de ese Lanbide que estamos configurando como\n    aut\u00e9ntico itinerario profesional, que tiene que ver con la salida del\n    desempleo de tantas personas pero tambi\u00e9n con la formaci\u00f3n a lo largo de\n    toda la carrera profesional, la intermediaci\u00f3n laboral, la formaci\u00f3n\n    continua y la formaci\u00f3n ocupacional. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Satisfacci\u00f3n por la transferencia para acabar\n    con trece a\u00f1os de retraso desde que comenzaran las transferencias a las\n    comunidades del 151 por no menos de 266 intervenciones en el \u00e1mbito del\n    Parlamento vasco en relaci\u00f3n con la materia y no en boca de algunos de\n    sus compa\u00f1eros. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Despu\u00e9s de a\u00f1os deslindando del sistema\n    de Seguridad Social algunas formulaciones de sanidad y servicios sociales\n    pretenden dar entrada a cuestiones vinculadas al mercado de trabajo, lo\n    que considero es generar des\u00f3rdenes innecesarios. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Le dir\u00e9 en principio que no se\n    corresponde con la verdad que la doctrina del Tribunal Constitucional\n    venga a calificar a las bonificaciones de las cotizaciones empresariales\n    como integrantes del concepto de r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Parece obvio que las pol\u00edticas de empleo\n    no est\u00e1n insertas en el marco del sistema de Seguridad Social ni los\n    medios con que las subvenciones son financiadas derivan del presupuesto\n    del citado sistema. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Con respecto a dichas bonificaciones, la financiaci\u00f3n\n    viene del exterior del sistema de la Seguridad Social y solo cuando son\n    objeto de ingreso en la tesorer\u00eda, en sustituci\u00f3n de la parte de las\n    cuotas empresariales a las que vienen a suplir, puede entenderse que\n    pasan a formar parte del patrimonio \u00fanico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Despu\u00e9s de a\u00f1os deslindando del sistema\n    de Seguridad Social algunas formulaciones de sanidad y servicios sociales\n    pretenden dar entrada a cuestiones vinculadas al mercado de trabajo, lo\n    que considero es generar des\u00f3rdenes innecesarios. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Le dir\u00e9 en principio que no se\n    corresponde con la verdad que la doctrina del Tribunal Constitucional\n    venga a calificar a las bonificaciones de las cotizaciones empresariales\n    como integrantes del concepto de r\u00e9gimen econ\u00f3mico de la Seguridad\n    Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Parece obvio que las pol\u00edticas de empleo\n    no est\u00e1n insertas en el marco del sistema de Seguridad Social ni los\n    medios con que las subvenciones son financiadas derivan del presupuesto\n    del citado sistema. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Con respecto a dichas bonificaciones, la financiaci\u00f3n\n    viene del exterior del sistema de la Seguridad Social y solo cuando son\n    objeto de ingreso en la tesorer\u00eda, en sustituci\u00f3n de la parte de las\n    cuotas empresariales a las que vienen a suplir, puede entenderse que\n    pasan a formar parte del patrimonio \u00fanico de la Seguridad Social. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... Por \u00faltimo, demuestra\n    su confusi\u00f3n entre la actividad legislativa o parlamentaria y la\n    gubernativa, no pudiendo convertirse la Comisi\u00f3n en un \u00f3rgano de\n    supervisi\u00f3n permanente de la labor del Gobierno. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... No entiende usted, se\u00f1or Burgos, que este pa\u00eds plural sale\n    ganando en cohesi\u00f3n profundizando y reconociendo la diversidad. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>", "\"... El acuerdo, que servir\u00e1 de base para el traspaso de las\n    competencias entre el Gobierno y la Comunidad Aut\u00f3noma del Pa\u00eds Vasco, ni\n    cuestiona en modo alguno la titularidad \u00fanica del sistema de Seguridad\n    Social ni pone en cuesti\u00f3n la titularidad de los recursos financieros con\n    que cuenta el sistema, ni mucho menos la competencia normativa que le\n    corresponde en exclusiva al Estado. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}, {"words": {"vasco": [0]}, "issues": ["terrorismo"], "sentences": ["\"... El obstruccionismo del anterior gabinete\n    del Gobierno vasco ha hecho muy relevante el acuerdo alcanzado y por\n    \u00faltimo considero tambi\u00e9n que se encuentran contempladas y comprometidas\n    estas transferencias en el acuerdo de gobernabilidad entre su partido, el\n    Partido Popular, y el m\u00edo. ...\"\n<a name=\"../politilines/data/marked/20101013_doc_marked.html#000171\" onclick=\"openMarkedDocViewer(this.name);\"><u>See in session control diary</u></a>"]}], "candidates": [{"block_indices": [0, 1, 3], "party": "JOAN RIDAO I MART\u00cdN", "name": "Izquierda Unida"}, {"block_indices": [2, 4, 6, 7, 10, 14, 16, 17, 20, 22, 24, 27, 28, 30, 34, 36, 38, 39, 41, 43, 44, 46, 48, 50, 52, 59, 66, 67], "party": "Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero", "name": "Socialista (PSOE)"}, {"block_indices": [5, 8, 9, 11, 12, 13, 15, 18, 19, 21, 23, 25, 26, 29, 31, 32, 33, 35, 49, 51, 54, 55, 58, 60, 61], "party": "Mariano Rajoy Brey", "name": "Popular (PP)"}, {"block_indices": [37, 64], "party": "Joseba Agirretxea Urresti", "name": "PNV"}, {"block_indices": [40, 56, 65], "party": "Josep S\u00e1nchez i Llibre", "name": "Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3"}, {"block_indices": [42, 45, 47, 53, 57, 62, 63], "party": "M\u00aa Olaia Fern\u00e1ndez Davila", "name": "Mixto"}]}